是咁的，我嘅職業係幫想自殺嘅人寫遺書

前傳：第一個客人

朝早擘大眼嘅時候，就會有種想死嘅衝動。骨頭碎裂嘅聲音依舊喺耳邊徘徊未散。

黑影喺我面前一閃而過，肢體因爲墮樓嘅衝擊而扭曲成被壓扁嘅百合花瓣咁。血水向我腳尖爬過嚟嘅畫面，佔據我合埋眼皮後嘅視線。

曲金弦喺世界消失咗兩個星期，太陽依舊無情咁升起、落下。

我問一切如常嘅世界，你知唔知，我失去咗好重要嘅人？

由金弦死嗰日開始，我一直期待突如其來嘅世界末日，我等待了結我生命嘅意外，可惜仲未等到。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

正傳：

fb page：

ig：begoldenyung

金弦嘅詛咒，令我唔可以自殺。

但叫我去享受新生活，我做唔到。我係一個厚顏無恥嘅殺人犯，無資格得到幸福。

被我害死嘅人嘅願望。

被害者希望加害者可以幸福，所以詛咒我，要我背負佢條命繼續生存落去。

充滿善意嘅詛咒，令人窒息。

我好想死，我想自殺。

兩個星期以嚟，我期望外力嘅幫助，毀滅我。

咁起碼我見到金弦嘅時候，可以瀨意外同末日。我無主動尋死，咁應該會得到佢嘅原諒卦？

但係就如同受到保護咁，毀滅生命嘅不幸從未發生喺我身上。

撞車嗰陣無死、甦醒之後仍然正常。

承受不幸嘅永遠係我屋企人。

依個係既定事實，追唔翻。

呢個係外傳？

前傳算唔算外傳

幾時再有文

期待世界末日根本無意義，嗰陣夠話2012年係世界末日啦，結果個地球仲好地地。

期待意外比較實際，但兩個星期以嚟，我身邊都風平浪靜。最接近出事嗰次，都係得個細路高空擲物，掟咗堆波子落我個頭度。

小朋友，下次要掟，搵啲掟得死我嘅雜物好無？

佢結果又真係有下次，掟咗盆花落街，我嗰日竟然因爲去7仔買水而喪失咗依個大好機會。

舊讀者lm

留名

除咗中波子頭獎之外，就咩意外都無發生。

我試過連環衝紅燈都無被車撞，淨係被警察見到追咗我九條街，最後我匿喺大家樂人群之中先避得開佢。

慢慢，就會死心。

主動尋求意外，只係將自己暴露喺危險之中咁解。但時辰未到，就真係被車撞都可以無事。

相反時辰一到，我綠燈過馬路都可以踩狗屎跣低撞頭重傷不治。

我斷定自己時辰未到，終於放棄等待意外。

開始認命，同時開始⋯⋯覺得麻木。

我發現自己對金弦死亡嘅傷痛，竟然一點一滴，隨住時日流逝減退。

骨頭碎裂嘅聲音又好、下墮嘅畫面又好，通通開始變得模糊。

唔可以咁樣。

一旦遺忘傷痛，靈魂就會預備迎接新生活。

我唔容許自己有新生活。

由嗰陣開始，我每晚都會拎金弦封遺書出嚟睇一次。遺書嘅內容，每晚都重新強化我嘅悲傷。

金仔對百合花瓣係咪有咩情意結

wow

可惜嘅係，遺書已死。情況就好似人類無可能喺同一部作品之中，不停獲得感動。

再好笑嘅《整蠱專家》，睇一千次，已經唔會好似睇第一次咁，笑得咁大聲。

再悲痛嘅遺書，睇一千次，心痛都會減弱。

無

先正皮，先留名

金仔金仔 又係我呀

lm

hi 實認得你

金弦死後第三個星期，學期完結。

我亦開始去諗點先可以招覽更多悲傷同痛苦，將我嘅生活染成黑色。

入夜，望住金弦嘅遺書，一個念頭湧現出嚟。

我可以⋯⋯

幫人寫遺書。

留名，下星期四見

你收到通知？

金仔

冇喎

一直以嚟我對人自殺都無咩概念，而金弦嘅死又過於震撼，令我無辦法理解其他人自殺嘅原因。

最後一個親人因爲痙攣智障，唔想阻礙我今後嘅人生而選擇跳樓。

對比之下⋯⋯乜話？打機唔見咗把關刀就跳落街？

公開試成績唔好？驚考唔上大學就吊頸？

exchange有科零分走去跳軌阻人翻工？

荒謬，一切都係荒謬。你地同金弦比，痛苦嘅程度差十萬九千倍，自乜撚野殺呀？

本書都睇咗兩次 btw呢個係新版定係前傳外傳果啲？

前傳

我完全理解唔到，亦覺得新聞下面啲留言鬧得好啱。

咩「死廢青又自殺」、「一代不如一代」、「抗壓能力太低」、「小小事唔洗死嘅」，一大堆批評自殺者嘅言論大快人心。

直到我做咗一件事，諗法開始有所動搖。

我喺網上搵翻金弦自殺嘅新聞嚟睇。

下面嘅留言。

舊讀者留名

金仔家姐？

買咗你本書

留名金仔

多謝你呀～
係呀係呀～

多謝！！

「人地外國個nick無手無腳咪又係咁」

「其實回頭睇翻就會覺得好小事」

「係慘嘅，但未至於要死囉」

「大把人仲慘啦，有條命已經好好，咁都唔珍惜」

「你地⋯⋯咩都唔知道仲好意思講得咁口響！！！」憤怒令我差啲一拳打爆個mon。

但係，我啱啱又同依堆人有咩分別？

上年書展買咗你本書但冇時間問你拎簽名
如果下星期四見唔到你就唯有等今年書展買埋你本新書一次過簽

金仔前傳

嚟觀塘撞下我囉

比你發現左

單憑幾句新聞資訊，我真係知道自殺嘅人心入面諗緊咩？

我知道佢地背後嘅故事同內心嘅掙扎咩？

如果唔知道，咁我憑咩去批評佢地嘅個人選擇。

咪住⋯⋯就算知道，又有權去批評咩？

金弦自殺，我知道一切，因為就發生喺我身邊。但直到而家，我都無辦法為佢嘅死作出判斷。

佢自殺，係啱定錯？

我唔知係啱定錯。

因為對金弦嘅死，我心入面只有無盡嘅悲痛，佢地呑噬我嘅思考能力。

失去一個重要嘅人，心唔會去判斷對錯。

佢只會話你知，好痛，我好痛。

一日復一日，好痛，好痛。

但嗰陣嘅我並唔知道，有時所謂嘅覺醒都只係一種自以為是。

人類嘅同情範圍，只能觸及自己身邊有關係嘅人。

我地可以理解嘅對象有限，因為我地都只係普通又醜陋嘅人類。

我會對家姐嘅死心痛，係因為佢係我家姐。

如果換成一個陌生人，我又會點樣面對？

我以為自己可以去了解，但到頭嚟只係為自己添加遺憾同心理陰影。

大學二年級嘅學期完結，而我亦開始喺網上開post，提供幫人寫遺書嘅服務。

估唔到開始宣傳無耐，就真係有客人搵我。

我嘅第一個客人，叫bobo。

遺書故係我最鐘意既故！！真係沒有之一！！！
每一次同朋友介紹講故台啲故真係第一時間推薦遺書故！真心非常非常好睇！
當我見到有前傳睇內心真係好滾動！！
作者要加油！ 你既文筆真係好細膩同好易令讀者投入到角色！
諗返起上年幾個月追故既日子真係好深刻！
一路睇一路好心痛...好似發生左起自己身上咁！
時間真係過得好快，好似都有成大半年以上。
後遺症係每次聽「哪裡只得我共你」都諗起你個故
講咁多其實都係想留名

利申：書展有買書，未睇前傳已經忍唔住留名。作者加油！

多謝你一路支持！

仲長過我啲文
其實就係遺書一週年喇，所以就po個前傳比大家，希望你中意
多謝支持呀

「hi」手機響起，wtsapp出現一個陌生嘅號碼。

「係？」佢嘅icon係兩句說話。

那不是缺陷，是你不再在夢中。
W.B Yeats

「請問你係咪幫人寫遺書？」

第一次接客，同第一次約心上人出街一樣，忐忑不安。

但我同自己講，有第一次先會有第二次，做熟咗就唔會再覺得不安。

去迎接依份不幸，將生活染上悲劇色彩。

三條屍體垂頭望住我。

「係，有咩幫到你？」

「請問幫我寫一封要幾錢？」

收幾錢好呢？我又真係無諗過，但話哂都係生意，點都要開個價。

舊讀者

多謝一路支持！

「五千蚊。」

我本來以為佢會話：「吓？咁貴？」

點知佢無。

「好嘅，請問有咩程序？點交收？」

一個真心求死嘅人，其中一個特徵係無視金錢，貴又好平又好，都已經無所謂。

如果我可以早啲察覺到佢唔係贋品，我就可以背負少一個遺憾。

cdrom.讀者留名

btw 我有印象金仔第一個客好似係話金仔頂唔順佢個自殺原因而一度唔幫佢寫

我本來想叫佢喺wtsapp話我知為咩事要自殺之類，但後尾覺得依啲事用通訊app都唔係三言兩語講得清，於是我就決定約佢出嚟，面對面交流。

「我地出嚟見面，你話我知點解想死，我再幫你寫。」

其實我到而家都唔係好明點解真係有客人。始終依個世代都好少人唔識字，點解仲會搵我代筆呢？

算，唔理咁多，有客就去做野。

我同bobo約好喺上環一間細cafe度等，事關佢同我一樣住上環，所以就唔去太遠，近近地方便大家。

「你⋯⋯係咪阿金呀？」

推！

正評不解釋！

有前傳咁正

我都收唔到

過黎推一推

下 咁快一周年啦 時間過得咁快嘅
好似昨日仲岩岩追完個遺書故冇耐

已買書支持
遺書係我最鐘意睇嘅高登故

舊讀者lm
每次聽到my heart will go on就會諗起你個故

多謝幫推同正皮

我身痕

唔知大會點運作其實我都

多謝你呀

我上年2月27日post
改變人生嘅一日

好多謝你呀

hello～多謝一直支持呀

前傳
金仔

我望向出聲嘅女仔，戴住黑色粗框眼鏡，五官精緻，鼻好高好挺，有啲似混血兒。黑色長髮，年紀應該同我差唔多大。

佢皮膚偏白，令面上嘅黑眼圈更明顯。

「你無教好訓？」

「呃⋯⋯」bobo初頭有啲訝異，但好快摸一摸自己嘅黑眼圈，就向我點頭。

「你好眼利。」

「係你黑眼圈太大。」

bobo扁一扁嘴，又問：「咁你係咪阿金？」

我伸出手，示意佢坐低。

「你就係bobo？」

佢點點頭。

「你好，我係阿金。」

我嘅職業係幫人寫遺書。

希望你中意

有前傳狗衝黎正皮留名
呢個故事太深刻，睇返熟悉既名字都會令人諗返起好多野
巴打加油

仲以為炒冷飯
點知有新野睇
有買到你本書睇 加油丫！

希望前傳大家會鍾意

無炒 多謝哂

「你今年幾大？」

「二十歲。」

「估唔到你細我一年。我仲以為幫得人寫遺書嘅實係老人家。」

都相差唔遠，我喺網上測過心智年齡話我成六十歲，頂佢個肺。

由於唔知會坐幾耐，我就提議大家買杯野飲先傾，廢是齋坐霸住個位。

我買咗杯mocha，佢要咗杯熱檸檬茶。

我見佢篤完啲檸檬，就用匙羹撈起佢地，放喺碟邊，然後先加糖攪拌。

第一次接客都唔知點樣入手好，唯有講吓依樣野當開話題：「好特別喎，依種飲法。」

有幾特別呀

「我都係有樣學樣啫。」

學邊個？

敏感話題唔可以單刀直入，兜多陣花園建立親切感先。

「點解要撈起啲檸檬嘅？」

「因為檸檬喺熱水浸耐咗，澀味就愈嚟愈出，會影響成杯茶嘅味道，所以要撈起佢地。」

我望住手中嘅mocha，諗翻起靜思第一次捉住我隻手嘅情景。

前傳呀
金仔!!!!!!

炒冷飯？

「咪住！隔foam呀傻仔！」嗰日我唔夠訓，整mocha嘅時候打完奶，諗住一野車落個杯度，但靜思出手㩒住我。

我未做過其他cafe，但我地做嗰間就要求我地要隔走啲奶泡，唔可以連泡倒落隻杯。

「係喎，唔記得添。」

「傻仔。」靜思哼一哼我額頭，畀隻匙羹我：「幫你拎埋喇我，係咪好細心？」

我用隻匙羹隔住啲奶泡，將牛奶倒入咖啡同朱古力醬度。

「喂呀唔理人嘅，問你我係咪好細心呀？」

前女友

Yes

留個名遲啲睇先

「tall mocha is ready on the bar thank呀呀呀呀！！」客人即刻望過嚟，連經理都喺後房衝出嚟：「阿金你嗌乜鬼呀？」

「我被狗咬⋯⋯」

「你就狗你全家都係狗，鬼叫你唔睬我。哼！」

我望住手臂嘅牙印，唔知點解，痛得嚟又有啲甜。

我望向而家枕喺木枱上嘅右手手臂，但係牙印已經唔喺度。

「你⋯⋯同我一樣。」

鐵匙羹攪拌杯中嘅紅茶，發出好似風鈴嘅叮叮聲。

「吓？」

「你嘅眼神同我樣，都係失去咗某啲重要事物嘅眼神。」攪拌停止，bobo將匙羹抽出，放喺碟邊。

佢問：「係咩令你繼續生存？」

竟然仲有！！
呢個故陪我經歷左好多野
果排同ex分手 咁岩睇到呢個故 而我自己一直都抱住個疑問 就係點解要阻止人自殺 然後睇到呢個故 更加加重左我自殺念頭 每一日都好灰好灰咁過 好彩最後遇到而家呢個男朋友 救返我先至冇死到 但我仲係好鍾意呢個故

我要將你拯救～

多謝！

係一個親人嘅詛咒。

我無答佢，淨係反問：「咁又係咩令你要死？」

bobo開始啪手指，睇嚟依個係佢緊張嘅慣性動作。

我望向杯熱檸茶嘅白煙。

「我男朋友同我分咗手。」

第一個客人，係普世難以認同嘅，為情自殺。

「分咗手都唔駛死嘅，搵過個囉。」我咁講係咪趕緊客？

bobo個樣有少少難堪，眉頭有剎那皺起，但好快平伏翻。

依次，係佢第一次無聲吶喊。

搵過個？搵過邊個？邊個都好，都唔係嗰一個。

「你有無聽過，唔好為一棵樹放棄成個森林？」點解我會勸佢？我唔想佢死？因為我唔想背負一條人命？

「咁你又知唔知，我愛嗰棵樹，成個森林只得一棵？」

一時之間，我講唔出說話回應依個女仔。

因為咁上下意思嘅野，我都諗過。

喺靜思同我分手之後，我諗過。

我可以搵到其他女人，但我無可能搵到另一個靜思。

比人秒左

以前係高登cd rom
好睇到買左你本書
記得個陣忍左成兩個月手先睇
點知一晚live左 再追左我幾個月
屌而家又要追故啦

繼續

將離你而去嘅人當成真命天子，只會徒增痛苦。

但就算痛苦，走咗嘅人都唔會再翻嚟，於是我地強逼自己唔再去幻想，因為唔想痛苦。

因為無補於事，所以叫自己接受。

即使自己根本唔想接受。

靜思，你應該有睇到金弦自殺嘅新聞，點解連一句問候都無呢？

唔通我同你拍拖兩年嚟嘅快樂，都唔值得你喺我親人離開依個世界嘅時候，慰問我一句？

我同bobo面對面，但腦入面諗緊嘅全部都係另一個人。

我有我嘅靜思，佢有佢嘅男朋友。

兩個唔肯放過自己嘅人，理應互相了解，但直到最後，bobo都不被理解。

因為我無能力睇穿佢一次又一次，力竭聲嘶嘅無聲求救。

pish

並唔係想得到救贖，只係純粹想喺最後，有個人聽完自己嘅故事，可以接受佢自殺嘅選擇。

只係咁簡單嘅最後拯救，我都無辦法俾到依個女仔。

「係咩令你覺得佢咁重要？重要到你認定佢就係你嗰棵唯一嘅樹？」

bobo到而家都未飲過一啖檸檬茶，白煙變得愈嚟愈透明，難以睇得清。

原來，你由一開始就無諗過要飲杯熱檸茶。

你只係想拮檸檬、撈起佢地放喺碟邊，幻想嗰個人仍然喺你身邊幫你咁做。

「你願唔願意⋯⋯聽我嘅故事？」

我望一望自己杯mocha，一啖都無飲。

我地都一樣。

CD Rom 人生第一次留名
真心正

多謝你

「我聽。」我點點頭，將視線由手中嘅朱古力咖啡移去bobo嘅面容。

「你有無試過⋯⋯有人陪你重建樂園嘅感覺？」

bobo嘅前度叫做文傑，係佢第三個男朋友。佢地兩個係上年十一月二十四日識。

奇妙嘅相遇，令人一世難忘。

「小姐，唔好意思呀，我想問你借電話，我部電話啱啱自己熄咗機。」佢地喺一間百佳入面，第一次相見。

喺百佳自然無電話亭，無得用「嗰度咪有電話囉」嚟自衛。

「我⋯⋯借個尿袋畀你？可能無電啫。」

「又得！唔該哂你呀！」

部電話最後都係開唔到，於是文傑借bobo部電話打畀屋企人。

「喂？無豉油呀，吓？買老抽？痴線打邊爐用老抽點牛肉？鹹死你呀。」

bobo忍唔住笑咗出嚟。其實距離佢上一次笑，已經係半年前嘅事。

空氣之間，好似有少少唔再一樣嘅味道。猶如灰色房間嘅角落，出現一粒彩虹糖咁。

回神嘅時候，bobo已經拎出購物籃入面最後一支豉油，遞畀文傑。

喂呀 咁快想喊嘅

有無咁誇張

「吓？點好意思呀？」

「你拎去啦。我又唔急住用。」

「唔係咁好嘅⋯⋯阿媽你等等先，唔係呀我個電話借人嘅⋯⋯唔係借女朋友呀！都話無女咯！」

好有喜感。

依種吵吵鬧鬧嘅快樂氛圍，好似漸漸滲入bobo嘅心中。

「得喇，我搞掂啦，係咁啦拜拜。」文傑收線，同bobo講：「你真係讓支豉油畀我？」

「嗯。」因為你令我笑。

live左

睇左你本書 留名睇

「就咁拎你又唔好意思，但我又淨係夠錢買豉油⋯⋯咁吖，你畀電話我，我遲啲報答你。」

「唔駛啦，一支豉油之嘛。」

「咁呀⋯⋯多謝哂喇。」

「唔駛客氣。」

嗰一刻，其實bobo心入面有啲失望，因為佢想加入嗰種吵吵鬧鬧嘅氛圍之中，因為佢羨慕眼前依個男仔嘅幸福。

同依個男仔一齊，應該會好開心。

啊⋯⋯乖乖地畀電話佢⋯⋯咪好囉⋯⋯

「喂hi，我係豉油仔。」

兩日之後，bobo收到wtsapp，竟然就係文傑搵佢。

又驚又喜，但喜其實多啲。

「點解你會有我電話？」

「打過比阿媽吖嘛。」

佢地兩個開始傾計。十一月二十九日，文傑話請bobo食飯報答佢，佢地就去咗深水埗周圍食野。

不知不覺間，原來自己嘅手，已經被文傑拖住咗。

但係⋯⋯並唔討厭。

出咗嗰次街之後，佢地就一齊咗。真係好鍾意嘅人，只要一日，就足夠大家由陌生人成為情人。

「你有無試過⋯⋯咁快同一個男仔一齊？」

「梗係無啦⋯⋯我之前嘅男朋友都追咗我幾個月先一齊囉。」

出一日街就決定開始一段關係，坦白講係好唔理智，但咁樣開始，好浪漫。

因為係命中注定嘅伴侶，所以相處嘅時間幾短都好，都能夠知道，係你喇。

我可以理解，因為我同靜思嘅關係，都係出咗一次街之後，就決定開始。

我拖住靜思隻手嗰陣，唔知佢諗緊乜呢？

沈重嘅心情又返嚟
但又享受 自虐

我記得嗰日我地第一次出街，係因為靜思話科學館有恐龍展覽，死都要我陪佢睇。

睇完恐龍展佢仲未心息，就跑去太空館話要睇嗰啲天幕劇場，嗰日上映套片係講企鵝。

手掌喺凳柄交疊。軟林林嘅手背搽咗護手膏，所以好潤。

第一次拖手嘅感覺，原來係咁樣。

由幾時開始，我地習慣咗手拖手嘅觸感？

習慣到，兩隻手就算分開，都再無感覺？

屌 想寫言情咪正正經經開本新嘅言情小說囉

望向靜思，佢無睇天幕，而係少少擰開面，唔望我。

嗰陣時，你諗緊咩？

我伸出手，微微用力將佢塊面擰過嚟。

「你好似忍者龜呀。」佢唔講都唔記得，我地戴住3D眼鏡。

「忍者龜頭很大。」

靜思忍唔住笑出嚟，一個粉拳打落嚟：「咪咁咸濕啦你。」

「咩呀，係忍者龜，頭很大。個逗號喺中間架，你就咸濕。」

「兒子生性病母感安慰啲friend？」

我地兩個一齊笑，其實笑乜，連自己都唔太清楚原因。

可能因為見到你笑，我就想笑。

Lm

我除低自己嗰副3D眼鏡，再幫佢除。

「做咩呀，睇緊——」雙唇接合。

靜思嘅嘴唇搽咗士多啤梨味嘅潤唇膏。

我係咪可以堅信，即使我地已經分開，唯獨嗰一瞬間，我地都真心好鍾意對方？

每一段愛情嘅幸福都有期限，bobo同文傑有，我同靜思都有。

期限到之前愈幸福，期限到之後愈痛苦。

先正皮
待收看

LM

亦苦亦甜，就黎搞到個人痴痴地線

收到email
金仔星期四見

唔好痴

到時見

「你知嗎？我同佢一齊，真係只有幸福同開心。我未試過同一個外人可以咁夾，明明係兩個個體，兩個靈魂，但我可以喺佢身上搵到自己。」

bobo話佢同文傑聽歌嘅品味一樣，佢覺得好聽嘅，文傑都會無限loop。而文傑介紹畀佢嘅歌，亦會被bobo列入「我的最愛」。

bobo係因為依個男人而知道dear jane。

「就算再吻一次亦難避免，嘴邊只感受苦澀⋯⋯」佢靜靜哼起〈無可避免〉嘅歌詞。

分手之後，只得翻bobo一個，繼續單曲循環。

我係因為依個客人，先會知道dear jane。

遺憾是愈努力，捉緊這碎片，愈難令它重現。

「嗰陣時我會好驚，第日真係會同分手。」

佢問過，如果第日結婚，想叫仔女做咩名。

bobo一直想生仔，好細個就已經諗好個仔要叫做「月晨」。

「我中意生女，我會叫個女做月曦。」

「吓⋯⋯？」咁啱可以湊成一對。

「咁神奇嘅！我一路想叫個仔做月晨架！」

「月亮個月喎。」連文傑都有啲懷疑。

「係呀月亮個月呀！好神奇！」

「你係咪聽完我個月曦之後即刻改架？」

「痴線啦，我一路都想叫個仔做月晨囉。係咪你用讀心術抄我呀？」

好驚會分手。

因為今生今世，都無可能再搵到另一個，連改仔女名都可以湊成一對嘅男人。

但你與我有過的過去，牽涉後代。

「人生有時就係遇上一個人之後，以後嘅生活都會變得唔再相同。」

明明仍然生存喺依舊未變嘅世界，但因為嗰個人嘅出現，最枯燥乏味嘅日常都會成為轉瞬即逝嘅璀燦花火。

就好似佢為你帶上彩虹色嘅眼鏡，一切嘅事物都充滿生氣，連灰暗嘅天空都令你聯想到幸福。

「我地睇戲嘅時候，會捉實對方。尤其係到啲刺激緊張位，我地會好肉緊。」

點解我地要咁肉緊嘅？

我見你肉緊咪配合吓囉。

明明就你肉緊在先囉！

殊～我地要細聲啲呀～

bobo分手之後去過一次戲院睇戲，但佢睇嘅，只係腦入面擅自播放嘅昔日回憶。

戲院好黑，可以放心流眼淚，無人會知。

獨自望向光影交替嘅電影螢幕，上面好似播翻佢同文傑第一次睇戲嘅畫面。

紙巾靜靜遞向睇到流眼淚嘅bobo面前，文傑拉起兩個座位之間嘅手柄，摟住bobo搏頭。

「明明自己都流哂眼淚，都畀最後一張紙巾我用⋯⋯」

獨自落淚嘅bobo，再望向身旁，已經無人喺度。

我諗起屋企櫃筒入面，仲留住嘅兩張邊緣皺摺嘅戲飛。

紅色嘅戲飛上面寫住「寶石戲院」，仲有人手用紅色蠟筆寫上嘅座位號碼「J13」、「J14」。

「係咪好地方呀？兩張飛都係90蚊咋。」

第一次同靜思睇戲，係去寶石戲院。

而比較眼淺嗰個觀眾係我。

「叫咗你帶tissue出街架啦。」

分手之後，我再去過一次依間平價老戲院睇戲。嗰一次，我有帶tissue入去。

J14號空無一人。

我望住猶如浮光掠影嘅電影螢幕。

我無用心去睇套戲嘅劇情噏乜，只有眼淚擅自流落嚟。

戲院入面一陣哄堂大笑，我先記得，自己係入場睇笑片。

又話睇笑片個人會開心啲嘅？

我無拎紙巾出嚟，任由思念嘅淚水沾濕衫領。

金弦嘅死太震撼，搞到我幾乎唔記得咗，原來心入面嘅痛苦有兩個源頭。

因為bobo依個客人，提醒咗我，唔止係金弦，我連靜思都失去埋。

活生生嘅分離，同死亡嘅永別，無論邊一樣，只要分隔開我地同所愛嘅人，就足以令我地生不如死。

我知道，依個世界，無話無咗邊個唔得。

就算失去你，我都唔會死。

但失去你，令我好想死。

我理應去理解，我嘅第一個客人。

「嗰段日子⋯⋯真係好開心⋯⋯」

bobo認定文傑就係真命天子，佢地會步入教堂，同月晨月曦一家四口會過幸福嘅生活。文傑亦一樣當bobo係真命天女，好快就帶咗佢上屋企見家長。

bobo係嗰日先知，文傑屋企，原來只有媽咪。

同自己一樣。

連屋企嘅構成都一樣，大家都係單親家庭之下長大，爸爸都係因病過身，媽媽都係一直都仲咁愛已經離開嘅老公。

可能因為家庭背景相似，所以價值觀先咁類近。

提起自己爸爸，bobo喺文傑面前，第一次喊咗出嚟。

舊讀者留名
之前睇完遺書故 一路都印象好深刻
開頭以為係依邊po返舊故
點知有驚喜

bobo之所以同前男朋友分手，係因為半年前爸爸喺治療腦癌期間，佢男朋友一直都畀唔到應有嘅支持佢。

佢唔係要錢甚至唔係要求男朋友陪佢照顧爸爸，只係想自己講出對當時嘅感受嘅時候，可以得到一句安慰。

即使到咗葬禮，最後一面，佢前男朋友都拒絕出席。於是bobo選擇分手。

而喺跟住落嚟嗰半年，佢都無再真心笑過。

直到遇上文傑嗰日為止。

「辛苦你喇。」文傑話，如果有時光機，佢希望翻去bobo獨自承受痛苦嘅日子，同佢兩個人一齊，慢慢走過。

「嗰句說話⋯⋯我一直，一直等緊一個人同我講。」

而嗰個人，已經唔再喺佢身邊。

突然間，我有啲渴望自己能夠遇到一個，同我講：「辛苦你喇。」嘅人。

曲金鉉，你係咪痴咗線？

無人會拯救你，唔好發夢喇。

「你講到一齊咁開心，點解又會分手？」

bobo無奈一笑：「其實我都唔知道真相。」

無辦法理解依句說話嘅意義。

「有無聽過，咩叫薛定愕的貓？」

「約略知道一啲。」薛定愕的貓係一個實驗，將貓放喺一個密室之中，毒氣會隨機放出。實驗者要知道隻貓有無死，唯一嘅方法就係打開密室，但喺密室未開之前，隻貓仲生存或者已經死咗嘅機會率係一樣嘅，所以未知道客觀事實之前，密室中同時存在「貓已死」同「貓未死」嘅現實。

簡單啲講，就係唔知道真相嘅情況下，一切可能性都可以係真相。

很有緣份

遍尋不獲，反而係機場準備去旅行就係書店見到有了

喜歡你的文字，能用文字撩動別人情緒的都是藝術，請繼續加油

係緣份呀哈利

「個理論同你地分手有咩關係？」

bobo繼續將之後嘅故事講落去。

「我地就好似預測到好快會分手咁，喺我去exchange前一個月，去咗好多地方。」 bobo因為要去日本exchange，所以趁住走之前，想盡量用多啲時間同文傑喺埋一齊。

佢仲記得，文傑送佢機嗰日嘅情景。

「文傑。」

「寶儀。」

喺離境大堂，心靈相通嘅兩個人，異口同聲話：「你講先吖。」

「我有份禮物畀你。」

「我都係。」

bobo將手機拎出嚟，佢嘅手機殻上面，有「stand on」嘅立體字，下面仲有一句「stay your dream，keep going on」。

「嗱，去到嗰面都要畀心機學畫畫，翻嚟做畫家。」文傑亦係唯一一個，知道bobo嘅夢想之後，給予支持嘅男朋友。

而bobo就送咗一隻USB畀文傑。

「你生日嗰日，我唔喺你身邊，所以俾定生日禮物你。記得生日先准睇架！」

Live啊係😭

唔記得左金仔有個癱左既家姐自殺tim

佢地喺離境大堂相視而笑，自拍咗一張之後，bobo就拎住機票同passport，同文傑分別。

文傑追入去，錫咗佢一啖：「差啲就唔記得咗。」

bobo紅到面哂，甜笑住咁離境。

又有邊個估到，原來依個已經係佢地最後嘅接吻？

「我放假會嚟搵你架，等我。」

「嗯，我等你。你都要等我翻嚟。」

「等，等一世都等。」

如果有再會，恐怕已經一世紀。

好多畫面出左黎

飛機上，bobo打開文傑送畀佢嘅禮物，除咗手機殻外，仲有一封信。

寶寶：

你記著到了日本不要被架仔溝。我也不會溝港女，因為不想傷害你。你記著不要跟人玩加一減一的冚棉胎，因為其他男生看到你玩的樣子一定會覺得你很可愛。不要喝酒，因為你很容易醉，醉了會哭，不想你在哭而我不在你身邊。還有想要也不可以跟其他人做，我會很傷心的。要每天都想念我，因為我每天都會想念你的。記得在那邊乖乖等我來找你，我也會在香港等你真真正正的回來，給你重逢的一吻。

對不起，我不太擅長寫信，結果弄得好像小學生作文一樣。但也請你不要嫌棄，因為我寫的每字每句都是真心說話，我真的好喜歡你。大概因爲這一年來不開心的事比較多，但也必須捱下去，所以臉上總是拼上一個假的笑容，好讓家人和朋友不用擔心。是遇上你後，我才發現那個虛假的微笑面具，已經不知不覺碎成粉末了。

原來有你在我身邊，就算不戴上面具，我也能好好地笑出來了。

謝謝你，我愛你。

文傑

做乜po舊故

我中意 多謝支持～

文字背後嘅感情，往往有感動人嘅力量。

連我睇完文傑封信之後，都可以感覺到一種好純粹嘅愛意。

bobo去到日本之後，同文傑一個星期facetime一次。喺現今社會，就算分隔兩地，要互相通訊都完全無難度。

可惜嘅係再先進嘅通訊軟件，都無辦法令我感受到你嘅體溫。

無你喺身邊嘅異地，就算冚幾多被，都唔夠暖。

徹夜嘅寒意，令bobo日漸不安，好驚分開，如果分開，點算？

「點解我會咁鍾意你嘅～？」

「因為段姻緣天注定，大哂家嘛。」

「死啦，我想像唔到無咗你之後嘅日子要點過呀⋯⋯」

「想像唔到就啱喇，因為我會一直一直同你一齊。」

「真嘅？」

「真過珍珍薯片。」

「喂呀～唔准搞gag住呀，認真啲啦～」

「我今世都會同你一齊。」

「咁下世呢？」

「嗱下世我就會變成一棵樹，你就變成一隻樹熊，到時任你摟。」

「好浪漫喎，約定下一世都要遇到我。」

「係等你。我地今世相遇已經用咗六十億分之一嘅緣份，下世仲兩個周圍走就太難搵對方喇，所以我會變做樹等你。」

下一世，我一定會搵到你。

我鍾意嗰棵樹，只有一棵。

仲好記得 最後一次同佢出街 搭緊車個陣就係睇住你上一個故
結果 出完街就決定分手了(唔係因為你個故 係因為有其他問題) 不過你個故都好好睇 上一個同依家依個都係

hi月球上的人
多謝你呀

「係喇，我約咗朋友去睇戲。」

蝴蝶開始拍翼。

「睇咩呀～」

「喜羊羊與灰太狼。」

「男人老狗睇卡通片？」

「同同事傾完project攝下時間啫。」

我皺眉：「佢平時鍾意睇咩戲？」

bobo無奈笑一笑：「科幻片呀、動作片呀嗰啲大製作。」

「你無懷疑咩？」

「有，所以愈嚟愈不安。」

明明當初咁夾

在線上，無覆。

在線上，無覆。

「做咩唔覆我？」

「啱啱覆緊group。」

「你又話on會第一個覆我嘅？」以前無試過，但而家會出現見到文傑上線唔覆機嘅情況。

係咪代表自己⋯⋯已經無以前咁重要？

「sorry呀，唔記得咗。但我有覆你between架，唔係特登唔覆架。」

不安蠶食bobo嘅心智。

「你係咪覆緊另一個女仔？你係咪覺得我無咁重要喇？你係咪唔要我喇？」

「無呀，真係覆公司個group咋，你點會唔重要呀？」

嗰次係佢地第一次鬧交，亦係最後一次鬧交。

典型嘅情侶嗌交，有一方需求感太高，造成太著重細節，覺得另一方冷落咗自己。

bobo作為無理取鬧嘅一方，結果就係一個星期後，失去最愛。

「點解⋯⋯你成個星期都對我咁冷淡？」

「我唔識覆。收到你wtsapp，就會覺得好大壓力。」

分手唔可怕，最可怕係你發現對方有分手嘅意思，但對方仲未清楚同你講要分開嘅嗰段時間，先係精神上最大嘅煎熬。

點解咁似..

Feel到對方想分手 但仲未開聲個段時間真係好難受

依舊高質！
加油！

咩

exact7ly

「你以前明明話⋯⋯我搵你你就會好開心⋯⋯」

「係，以前會。」

咁而家呢？bobo未講出口，已經開始喊。

「你唔好喊⋯⋯你咁樣我會⋯⋯好驚。」

bobo以為，自己嘅喊聲，會令文傑心痛。

但一個人，聽到你喊之後只講得出「好驚」，其實已經宣告咗一場戀愛嘅終結。

「點解係驚！明明你氹翻我就無事！」

「你冷靜啲好無。」

文傑唔知道，bobo摟住嘅枕頭已經濕哂。

「⋯⋯你⋯⋯仲鍾唔鍾意我？」

「仲有感覺，但我唔識相處。」

舊讀者留名 咁快就一年啦 依舊都係咁正 繼續加油

今次短故好快完 多謝你

halo

「仲有感覺，就繼續一齊⋯⋯」

「你覺得得咩？」

刀片𠝹開胸前嘅肌肉，尖刃刺入心室。

有一瞬間，bobo以為個心真係穿咗個窿。

「你⋯⋯咩意思？」

「我地，翻唔到轉頭喇。」

「翻唔到轉頭又點，我地有未來咪得囉！」

「就算有未來，我都唔識同你相處。」

bobo問我：「重建樂園嘅人，最後將我留低咗喺一片廢墟之中。但我無辦法憎佢，係咪好無用？」

唔係，因為我都無辦法憎恨靜思。

追完之後成個人好空虛 唔想同人講野

無野嘛青

我已經唔識同你相處
點解會變成唔識

「咁我地係咪⋯⋯正式分手？」

「嗯。」

「我⋯⋯知道喇⋯⋯」bobo明知對面嘅文傑見唔到，但仍然逼自己微笑出嚟，希望可以令語氣聽落唔好太傷心。

「我收線之後喊到口同鼻都痺咗，喊到口乾就飲水，然後又會再喊過。嗰一排我無咩胃口，最熟悉嘅就只有眼淚嘅鹹味。」

兩日後，bobo又忍唔住搵翻文傑。

「我地可唔可以，facetime最後一次？」

好啊

ex講過同一堆說話..

有無咁啱

「我地⋯⋯重新開始⋯⋯好無？」

「唔好。我就係一個咁嘅人。」

「真係⋯⋯一次機會都唔畀我？」

「對唔住，我覺得你改唔到。」

最後，一切都係徒勞無功。

自己嘅最愛，畀自己一手一腳推開。如果自己可以再自信一啲，唔好太神經質，或者一切都可以唔同。

「你要記住，無人錯。只係⋯⋯我接受唔到原來你係咁樣。」

但已經要完喇。

bobo深呼吸一口氣：「嗯。你講得啱，我地翻唔到轉頭喇。」

推呀

floor mate留名

喂hi

「我仲記得，講完依句之後，文傑第一次，對眼泛起淚光。」

「對唔住。」

「唔好講對唔住，係我嘅錯⋯⋯」

「多謝你。」

「我都好多謝你⋯⋯真架⋯⋯」bobo展現釋懷嘅笑容，但連佢自己都唔知個笑容係真定假。

「祝你幸福。」

最後一刻，佢地講bye bye，但雙方都無斷線。

啊⋯⋯如果仲可以好似以前咁，甜笑住問你做咩唔收線，你話幾好？

bobo㩒制，為最後一次facetime畫上句號。

正式分手後，bobo望住自己枱上嘅禮物。每去到一間神社，就會買一個護身符，但已經一個都送唔到出去。

啊⋯⋯仲未同佢一齊煮過飯⋯⋯

啊⋯⋯仲未同佢一齊去旅行⋯⋯

啊⋯⋯仲未影即影即有⋯⋯

啊⋯⋯仲未一齊唱過k⋯⋯

仲未睇星星、仲未去沙灘、仲未去游水、仲未去食串燒、仲未去動物園、仲未去迪士尼、仲未接過我放學、仲未去美食博覽、仲未去書展、仲未打過羽毛球、仲未試過一齊訓醒⋯⋯

原來仲有咁多野未一齊做。

原來一分開，就發覺仲有咁多遺憾。

「對唔住⋯⋯⋯⋯係我做錯⋯⋯⋯⋯」

但係已經翻唔到轉頭。

bobo睇住文傑喺ig每日del一張佢地嘅合照，就好似睇住自己慢慢被對方推出回憶嘅舞台。

嗰種感覺，同一日少一忽肉無分別。

唔好⋯⋯唔好忘記我⋯⋯

喺日本嘅bobo慘叫，但喺香港嘅文傑唔會聽到。

我唔想喺你ig消失。

我唔想喺你嘅回憶中變成輕煙。

但唔通bobo打比文傑，叫佢停手，又有用咩？

分咗手，就算眼白白望住對方將合照撕碎，自己都無資格阻止。

忍唔住喊左

bobo每日除咗上堂嘅時間，就係留喺房喊。

一路聽歌一路喊，好似特登要虐待自己咁樣。

一路睇翻佢地兩個一齊影嘅相，任由眼淚失控。

「真係⋯⋯太開心喇⋯⋯」佢望住笑到見牙唔見眼嘅相中人，難以相信依個人就係三個月前嘅自己。

回顧共你遇到過的，花光一晚也未夠。

失眠嘅每個夜晚，我都諗住你。

你叫我記得要掛住你，我唔駛記得，因為掛住你已經成為我嘅呼吸。

心up啊屌

兩個星期後，bobo喺文傑嘅ig見到佢同新女朋友去旅行。

嗰個女仔佢喺其他相見過，就係文傑嘅同事。

佢嬲到即刻block咗對方fb同ig。

「講到依度，你明唔明？」

正常而言就應該係文傑鍾意咗第二個，所以小小事就斬纜分手。

但事實又係點？可能文傑真係分得乾乾淨淨之後先同個女仔發展呢？

不過真相係點，重要咩？現實就係文傑決定同bobo分手，依樣野無得改變。

「你無問佢，個真相係邊一個咩？」

「無。雖然翻香港之後見過佢一次，佢畀翻隻手指我，但我無同佢講任何野。」

所以，真相可以係文傑鍾意第二個女仔在先，亦可以係純粹因爲頂bobo唔順而分手。

薛定愕的貓。同時存在兩個真實。

「你相信邊一個？」

Live

同我對上次分手一樣
又係無啦啦冷淡左 問極都唔講
再迫問落去就話唔識同我相處
分手冇耐就比我見到佢同我個好朋友一齊左

但我睇到依啲情節嘅時候 我乜情緒都冇
點解會咁

恭喜你

bobo自嘲咁笑：「我相信，係我錯。」

「放過自己好無？擺到明係有第二個先飛你，唔係你嘅錯喎。」

「將人地醜化，無視自己嘅問題係好容易嘅事。但對我嚟講，文傑唔係咁嘅人。」

我相信自己愛過嘅文傑。

一種仔女教極唔聽嘅憤怒喺我胸口燒起。

「你真係憨尻。」

「或者真係。」

但明明轉換係我，都會同bobo一樣選擇相信係自己嘅錯。

我又何嘗唔憨尻？

五年前
咁岩就係依幾日
佢話不如我地冷靜下...
我仲好記得最後一晚出去
我地行銅鑼灣..我送埋佢去搭小巴返hku..
原來嗰次已經係最後一次可以咁親密
9號我地正式分左手..
過左一排佢就同左佢莊友一齊
仲set 左anniversary 係3月9號
係正我地分手嗰日
我到宜家都仲係唔知真相
我相信佢愛過我 亦唔會刻意傷害我
但另一邊廂我又好想知到底嗰陣係咪未分就已經一齊左
不過知左又點 知左都係傷 亦無補於事
見到佢地上個月情人節張相就覺得其實佢嘅決定無錯

留名 個故大約出幾耐..？
好唔捨得完..

能令那個人幸福的，永遠是下一個人

好快，因為係短故

bobo直到而家，每晚都會睇翻同文傑為數唔多嘅合照。

最後一次，想念著你。

最後一次，再度記起。

只准今晚再度為你痛悲，在凌晨要淡忘，這段憶記。

但每一次同自己講，諗埋今次就唔會再諗，結果第二日回憶又會擅自泛濫成淚水。

愈想忘記，愈記得清楚。

刀段鋒利
寄望痛心有個限期
儘管想到有人為你蓋被
抓緊放手的........勇氣

你次次都話短故嘅

bobo每日都會望吓文傑仲有無上線，然後又會想send一句：「我好掛住你。」俾佢，但佢始終無咁做。

一日一日忍耐，每日都想講，但每日都無講。

見到文傑「在線上」嘅時候，bobo就會對手機講一句：「我好掛住你。」

「在線上」消失。

「我真係⋯⋯好掛住你⋯⋯」即使有通訊設備，思念都傳達唔到去上咗鎖嘅心靈之中。

所以bobo只可以每晚縮喺被鬥入面，撫摸手機殼嘅坑紋，重複無人聽到嘅自語。

好掛住你⋯⋯我好掛住你⋯⋯

「咁點解你要拖到而家先決定自殺？」

「因為我唔想自己嘅決定，係基於一時衝動先做。」

「吓？」

如果要自殺，應該係啱啱分手，最傷心嗰段時間尋死先合理。

「啱啱分手嗰日，我試過拎刀對住手腕，但最後無落手。」

深思熟慮之後嘅自殺，真係做得到架咩？

「因為我知道嗰陣時想死，只係衝動。」

「咁而家呢？」

「經過時間沉澱，我就知，文傑係我嘅世界。佢離開我之後，我嘅世界已經迎接咗末日。」

bobo微笑住望向漸凍嘅檸檬茶。

而家想死，係願望。

「個個都話悲傷會隨住時間流逝而變淡。」

時間會沖淡一切，係鐵則。所以為咗唔俾心痛消失，我先每晚睇一次金弦嘅遺書。

「但其實傷心只係變成另一種形式，植根喺身上。」bobo話。

佢望向我，眼神好似問緊：「可唔可以⋯⋯俾我死？」

「而我地永遠都無辦法再變翻，未曾受傷嘅自己。」

學習背負傷痕行落去，叫做堅強。

但無可否認，行落去嗰個，一早已經唔係完好無缺、純淨無暇嘅自己。

所有人，都只能夠接受唔再係以前嘅自己。笑容唔再開懷，愛人嘅心唔再毫無保留。

如果討厭自己背負傷痕頂硬上嘅身影，就無可能再行落去。

唔知你呢個故事係自己諗定有朋友同你share
但呢個客人，個故事同我嗰個一模一樣

但，文傑依家後悔當時既決定了

gay

文傑

睇到標題 以為重貼舊故
入嚟先知係新故
樓主嘅文字都係有種令人共鳴嘅魔力
一如以往好好睇 加油呀金仔
臨訓都睇到眼濕濕

金仔記唔記得我第一頁留過名
分手呢一幕幾乎一樣
又係佢突然好冷淡
又係我突然chur住佢
又係佢無啦啦走去做d平時唔會做既野
又係講唔識同我相處
又係話我一喊佢就驚
又係……有第二個……。

果排我直頭學都唔返 日日訓醒就喊 喊夠再訓再喊 真係好難捱

利申非gay
我就係嗰個文傑

想睇故事入面既文傑返轉頭

點解個個以為重貼 多謝你呀

呵翻
好啲無

有啲野翻唔到轉頭

Bobo故事同我朋友好似
好心痛我個個朋友
好想好想佢可以重新出發
希望佢會明白啦

應該明嘅

「就算幾慘都唔駛死。」

bobo咬住下唇，最後一次。

「你⋯⋯到底係咪真係幫人寫遺書？」啪啪，佢啪自己啲手指。

「係呀。咁你點解要自殺丫？」

「我咪講咗⋯⋯因為⋯⋯」

「失戀唔係世界末日呀。」點解我要咁激動？

明明對bobo嚟講，失去文傑，同世界末日根本無分別。

「咪話我睇死你，實係諗住寫遺書拎自殺做籌碼，走翻去條仔度想佢關心翻你之嘛。」

曲金鉉，你依個白痴。

我竟然將私心帶入依份工作之中。

不得不承認，我好妒忌bobo可以自殺，點解我唔可以，而佢可以？

次次lunch都有文送飯

「條仔翻嚟你身邊，你仲會唔會自殺丫？答我丫！」我嘅聲線引嚟附近客人嘅側目。

bobo嘅眼神，有啲唔同咗。

「會。」

「吓？」如果有人問我，家姐翻嚟我身邊，我仲會唔會想死，我會答唔會。

無人會喺幸福快樂嘅時候自殺。

咁點解⋯⋯眼前依個女仔嘅答案，係會？

送多一兩日就無喇

我番睇又話你知咩
本書都未睇完

好多人翻睇

「因為就算再喺翻埋一齊，唔同咗就係唔同咗。我已經⋯⋯唔係我自己。翻唔到轉頭喇。」

佢嘅眼神，同街巿嘅死魚眼一樣，混濁無神。

「我失去咗愛人嘅能力，就算文傑翻嚟我身邊，我都已經無能力好似以前咁愛佢。」

我無言以對。

翻唔到轉頭，原來就係痛苦嘅源頭。

「你問我點解要自殺⋯⋯」

依個女仔係貨真價實，唔係偽物。

自殺並唔係為求關注，亦唔係要脅嘅籌碼。

當不得不承認bobo可以自殺，而佢又有能力自殺嘅時候，我嘅妒忌已經燒毀咗理智嘅保險絲。

點解你咁幸福？無人詛咒你？

但事實上，被家姐詛咒嘅我比佢更加幸福，點解當時嘅我無辦法察覺得到？

無人叫你生存落去，同無人愛，係無分別。

「其實要講，我諗任何野都說服唔到你。就算我講到幾慘，都仍然有『慘都唔駛自殺』嘅反駁。」

bobo繼續講，而我繼續沉默。

之後金仔就發脾氣走左

「所以，點解要自殺，係因為⋯⋯」

我想死。依個理由夠充分未？

「屌你係咪玩野呀！咩叫想自殺係因為想死！」我好似爛仔咁拍枱起身，因為駁斥唔到而憤怒。

mocha表面因震盪而晃動，濺出幾滴暖咖啡。

我大口抖氣，盯住從容不迫嘅bobo。

佢無力咁笑一聲：「我唔寫喇。唔好意思。」

佢個樣，就好似望住旁人向佢吐口水嘅死囚。

bobo將一隻usb放喺枱面，推向我面前。

「俾咗你，我唔要架喇。」

佢無再講任何野，只係靜靜咁喺我身邊行過。

「喂。」

佢停一停。

「你阿媽點？佢已經無咗你阿爸，你仲想佢無埋你？」

bobo轉身望住我。

連炸彈，都係由我點燃。

佢輕輕搖頭，離開cafe。

我將視線移去枱面，一杯凍咗嘅檸檬茶，一杯凍咗嘅mocha。

到最後，我地都無飲過自己杯野。

我拎咗bobo唔要嘅usb，就離開cafe。

咁真係好短
我以為你口中所講既好短係至少一個月

今次無呃人，真係短故

嗰一晚，可能因為同bobo見面嘅時候一路諗住靜思，所以發咗個夢。

「哇係百變怪扮比卡超喎！」我同靜思經過一部扭蛋機，入面嘅on9比卡超吸引咗我嘅目光。

一套有六款，得一款係百變怪，其他都係唔同表情嘅正常比卡超。

「等我扭俾你啦！」

「痴線你估一扭就中咩？」

「我扭一定中！」

「係咪呀？」

「扭唔中就咬你。」

「我咬你就差唔多。」

「唔得呀～你淨係可以錫我架咋喎。」

靜思入錢，開始扭：「睇野啦！」

因為標題完全一樣嘛
好彩有多手撳入黎睇

一個半透明嘅紫色扭蛋碌咗出嚟。

「信唔信實中？一定係百變怪！」

「中咗我切。」

「唔切得呀，我要架。講過第二樣啦～」

「好喇好喇，中咗錫你一啖好無？」

「你話架！睇住喇！登登登凳！」

靜思打開紫色扭蛋。

佢懶得戚咁挨塊面過嚟：「嗱嗱嗱，錫我啦。」

我難以置信咁望住佢手中嘅扭蛋，入面竟然真係on9版比卡超。

「點解一扭就扭到架⋯⋯」

「係真愛嘅力量呀。你要好好留住佢，然後永遠記住我一扭就中你想要嗰隻。」

我擘大眼，凌晨三點十二分，視線喺昏暗嘅房入面搜索靜思扭俾我嘅on9比卡超。

搵唔到。

係我丟咗？定由一開始靜思就無扭過依隻公仔畀我？

一路睇一路諗返之前睇果時金仔第一個客乜唔係比佢屌走既咩..
睇到金仔屌鬼先發覺真係同一個

第一個客正傳好似描述唔係好多
淨係最記得金仔句屌你係咪玩野

每次睇遺書都好抑壓但又好想睇落去
真係矛盾..

前傳好玩在要用翻正傳嘅素材
睇落去啦，會更加壓抑

有時會諗，到底發美夢嘅人幸福啲？定係發惡夢嘅人幸福啲？

其實發惡夢，更加幸福。

起碼訓醒就知，一切都只係夢。

發美夢，訓醒就知，一切都只係夢。

「我⋯⋯好掛住你⋯⋯」

透過第一個客人，夜晚嘅折磨增加咗一倍。

好好，咁我就可以繼續痛苦落去。

唯有將自己嘅生活染上黑色，我先有面目生存落去。

我都記得第一個客就屌走咗
因為第一個客，金仔先開始接受啲人去自殺

係，前傳都有提bobo係第一個客
但因為正傳既屌走令我見唔到句野都仲係唔肯定真係同一個人

睇咁耐抑壓慣左反而覺得好似受壓能力都高左

出得好快

金仔 唉
啱啱一上fb就見到佢地五年紀念日

就係呢第一個客，令到金仔重新認真對啲想自殺客人。上年書展買左書嘅粉絲又再支持遺書

好好多喇 而家既男朋友對我好好

因為真係短

咁佢地真係好幸福
祝福佢地啦

正呀喂

多謝你一路咁支持呀

第二日起身，上網睇到新聞。

「大學生割脈自殺」。

眉頭一皺，下面寫咩⋯⋯事主叫咩名？

姚寶儀。

真係⋯⋯自殺死咗？

現場未發現遺書。

直到最後都無人明白同理解，我嘅第一個客人，就咁死咗。

我望住電腦螢幕發呆。

我又⋯⋯害死咗一個人。

可唔可以唔好咁正

有無多篇送飯？

真係走去自殺？係因為我琴日嘅說話刺激咗佢？定其實無論我講咩，bobo最後都會揀依條路？

問題已經無從驗證，真相又變得同時存在。

大腦一片混沌，連整理思緒都無辦法做到，好似頭入面有啲野打咗結咁。

曲金鉉，冷靜。

假設佢本身求死可以挽回，我琴日嘅態度就係害死佢嘅原凶。

但如果自殺嘅選擇唔可以改變，我可以做嘅就係喺佢死前幫佢寫遺書。

而我無做到。

即使唔知bobo「本來」救唔救得翻都好，喺可能出現嘅兩個情況之下，我都做錯。

bobo嘅生命壓喺我搏頭之上。

一個生命嘅終結所帶嚟嘅衝擊，將我一直以嚟嘅自以為是完全摧毀。

今後繼續幫人寫遺書，就必須要不停背負人命。但如果要真正開始，咁即使bobo死咗，我都要正視我第一個客人。

留名！

見完金仔
希望第二個故有簽名會同前傳都出到書

唔知隔咗幾耐，我先拎部手機出嚟，望住嗰個唔會再顯示「在線上」嘅號碼。

我上網search個號碼，然後搵到少少相關資料。

有個畫展嘅網站上面，列出咗參展畫家嘅名同聯絡方法。

人已經死咗，我無論再做咩野，bobo都唔會翻生。而家先去了解依個女仔，根本就一啲意義都無。

但係⋯⋯個心好重⋯⋯我有責任⋯⋯我對佢有責任。

個usb入面都底d乜 好想知

點解佢琴日仲在生嘅時候，我唔去了解佢？偏偏到個人真係死咗，我先做徒勞無功嘅補償？

或者係因為，我琴日根本唔相信佢真係會自殺。

講到底，只係因為我唔理解佢。

所以連對方真係會尋死都懵然不知。

將真心求死嘅正版，當成偽品。

仲講咩我嘅職業係幫人寫遺書？如果真係有咁嘅工作，我都肯定係唔合格嘅垃圾員工。

我一早就知道背負人命好沈重，因為搏頭上已經有金弦。

但仲要重複幾多次，依種咩都睇唔清嘅悲劇？

係呀，人已經死咗，我而家做咩都唔會有用架喇。

不過作為一個唔合格嘅遺書代筆，第一個客人嘅結局就咁草草了事，咁我以後仲點幫人寫遺書？

金仔成日寫做搏頭 好似係膊啊

終於知個正字

留個名先
尋晚先睇到個post
好彩一年後睇到呢個前傳
睇到文傑機場封信好有感觸
以前都寫過封咁上下嘅信

好似... 係咪所有人分手都係咁
對方疏遠, 自己攤牌, 對方分手, 唔捨得求返佢一齊

我到而家都唔知我ex要同我分手嘅原因
佢話唔係我錯, 佢話只係我地冇辦法再一齊
佢最近搵返我想同我一齊但我已經冇辦法再信佢

點解金仔你寫D文可以下下都咁中

等緊

今日off
早左食飯，無文好似差咁啲野

可能就算去了解，都改變唔到佢地自殺嘅念頭。咁又點？我而家連理解bobo都未做到，更加唔駛講咩阻止佢地自殺。

但幫得人寫遺書，就預咗所有客人都真係會自殺。

諗清楚，曲金鉉，你救得幾多個？

你唔係要改變同阻止。你要做嘅到底係咩野？

撇去所有冠冕堂皇嘅理由。

我咩人都救唔到。

點都好，我要補翻，仲未幫客人寫嘅遺書。

第一個果然係最令人印象深刻

我當年個男朋友都係咁分手

我梳洗好之後就出咗去，去中央圖書館下面嘅展覽廳。

個畫展係由十幾個畫家合辦，每個畫家都會展出五六幅作品。

去到嘅時候，已經有好幾個記者捷足先登。其實都唔出奇，只要知道bobo兼職畫家嘅身份，自然會嚟睇佢啲畫攞料大造文章。

「老細？我攞完料喇，而家翻嚟。」

有個好矮嘅女記者掛住講電話，撞到我搏頭，但無講對唔住，頭也不回繼續行。

我望住逐步遠去嘅女記者，金色短髮隨佢嘅步伐晃動。

估唔到真係有哈比人，細粒到咁都有。

命運嘅時鐘就喺度敲起
如果金仔知道最尾結局係咁 .會唔會寧願無識過miki

如花 超生了沒有果
如果 過路能重踏過
就當最初 是碎步湖上可不可
不種下甚麼 摘來甚麼
像我沒來過 沒去過

留名

Miki

Miki要出現了 !!!!!!

好有feel

yes

我行去幾個記者聚集嘅畫作嗰邊。

點解⋯⋯會咁？

一陣寒意喺背脊亂爬。

兩個記者影完相喺我身邊行過：「畫埋啲咁嘅野，會自殺都正常嘅。」

「藝術品可以反映創作人嘅內心，佢畫親都係依啲野，唔自殺先奇。」

一排展出嘅五幅畫作，令我有反胃嘅感覺。

第一幅，暗紅色嘅背景中心坐住一個裸體嘅大肚婆，而佢肚入面有一堆扭曲到不似人形，血淋淋又面目猙獰嘅bb仔。

佢地用刀插對方，咬對方嘅肉，有啲無手有啲無腳，有啲爛面有啲無眼珠。

第二幅，一個女仔企喺樹旁邊，木無表情咁望住睇畫嘅人。皮膚呈現慘白色嘅女仔圍咗條頸巾，頸巾連住樹。

係一個吊頸嘅女仔。

想挽回卻已不可挽救。

諗起 Dt'z it 呢首歌:
"你叫我怎麼辦 忘記你太艱難
寧願將眼淚化做每滴血
使你回望一眼"

金仔 唔知你記唔記得我
睇到bobo個經歷忍唔住留言 同我自己嘅好似
其實我都好想放棄唔捱落去 但冇勇氣去死
心入面仲好希望有屬於自己嘅金仔 但發現原來自己已經冇能力再去相信人同愛人

Sorry for 1999

喂你個名 同我個名

生與死 希望與絕望 都係一念之差

有時我諗返轉頭，點解我個時仲未死
可能我只係懶得去死，可能我想睇埋人死
不過，可能我只係覺得，生死已經冇咩分別
我只係一副沒有魂魄的身軀。每日如是
跳落去 味又係咁

原來金仔同miki差唔多高 如果唔係點撞到膊頭

Miki個頭撞到金仔膊頭喎

點解又p過

唔係連載完喇咩

前傳阿！

所以金仔之前以為你係我

分手果排日日loop首歌 loop到上哂腦

痛楚怎可以換你心跳聲

金仔唔易搵
btw男搵金仔hehe

兩位係緣份呀～

大家咁話

你又好似啱:

係我寫得唔清楚

出現一下

咩叫又

唔係呀～我話佢個名係月球上的人嘅歌詞啫

我都loop左10尻幾萬次

第三幅，一個光頭嘅裸女下跪祈禱，佢背脊上插住刀劍槍斧頭，有槍傷刺傷血窿。佢祈禱嘅對象，係另一個頭部好似巨形腫瘤咁嘅木偶。

「佢老豆係生腦癌死，一知道作者嘅經歷，依幅畫就好易明。」

嗰兩個記者，一個負責影相，另一個就喺筆記記低重點。

「咁第一幅呢？」

「同佢阿媽有關。」

「我都覺得奇怪架喇，有咩理由死左個女都仲咁冷靜丫。」

「大半年之前嗰單家暴我有跟過，個女仔咪就係依個咯。」

你死咗，咁你阿媽點？

我假設咗bobo嘅家人會關心佢，唔想佢死。

但事實又係點？點解我地總係以為家庭、朋友、愛情係美好？

如果家庭之中只有暴力、朋友之間只有出賣、愛人之間只有背叛⋯⋯

我仲叫想自殺嘅bobo去顧及一個施暴者嘅感受，同親手將佢推近懸崖有咩分別？

重要嘅唔係有無家人，家人只係一個名，如果當中無愛嘅存在，永遠無可能成為避風港。

可能因為我父母已經唔喺度，但佢地喺度嘅時候，我實在太幸福，所以先會假設其他人嘅家庭都係咁幸福。

但無愛存在嘅屋企，「爸爸」、「媽媽」只係無實嘅虛名。

我幻想bobo翻到屋企，因為失戀而喊嘅時候，得到嘅唔係一個擁抱，而係一陣謾罵同毒打。

炸彈嘅引信，被我對bobo嘅無知所點燃，最後將第一個客人炸到粉身碎骨。

Live左

第四幅，係一個肢體受傷，全身插滿針好似箭豬咁嘅女仔初困喺一個狗籠入面。

佢擘大口，展露入面插哂滴血銀針嘅口腔，向籠外睇緊畫嘅我尖叫。

我一直，都聽唔到你嘅叫聲。

視線移向第五幅畫。

最後一幅，係由一堆手手腳腳堆砌而成嘅墓碑。枯木十字架貫穿頭顱，尖刺喺鼻哥穿出嚟。

惡魔圍住人肉墓碑起舞，揞住嘴嗤笑。

「影完走喇，睇得耐會發惡夢。」

「我已經狂打冷震。」

「閃人啦，翻去喇。」

現場仲有幾個人，但得我一個目不轉睛望住bobo最後嘅畫作發呆。

幅畫嘅完成日期，係舊年十一月二十三日。

我行去睇其他畫家嘅作品，基本上最新嘅畫作完成日都係今年二至三月左右，當然四五月嘅都有。

bobo識咗文傑之後，就無新嘅作品。

我望向佢第一幅畫，標題係「孕婦」。

「取暖」。

「禱告」。

「吶喊」。

「墓碑」。

我不自覺咁揸實咗拳頭。

我為自己琴日嘅錯誤而憤怒。

繼續係咁樣接客，唔止一個，跟住落黎嘅每一個客人，都將會喺無助同孤寂之中自殺。

咁樣就係你要做嘅野？唔會吓話？

係，即使了解佢地，都未必改變到自殺嘅未來，但我而家係連了解都未做到呀！

我唔係超人，亦唔係神，無辦法拯救其他人嘅靈魂。

但作為普通人，仍然有微不足道嘅拯救方法。

我已經唔想再睇漏，我客人嘅一舉一動；唔想再聽漏，佢地嘅一字一句。

我唔想再第二日先由第三方口中得知自己嘅客人自殺死咗。

我唔想我嘅客人連遺書都未拎，就帶住無從抒發嘅感受永遠消失。

巴絲打們如果想要簽名書可以去fb page玩依個有獎問答遊戲

sorry唔記得咗喺依面宣傳

我女朋友叫miki

你幾時做獨眼之王

你要做佢嘅金仔呀

當我翻到屋企，我決定要幫bobo補寫翻一封遺書。

一切都毫無意義，但係我希望寫。你搵得我，我就應該無論如何都要寫好一封遺書交俾你。

好對唔住，琴日嘅我根本就唔夠成熟去承擔幫人寫遺書嘅工作。

今日，我要為你，第一個客人負翻應有嘅責任。

即使你已經死咗，我仍然要完成依個任務。

拎出紙同筆之後，我記起bobo將唔要嘅usb俾咗我。

我將usb插入電腦，入面有兩個資料夾。

一個寫住「文傑」。

另一個係「禮物」。

我㩒入去「文傑」裡面，打開word檔。

豉油仔！
寫給未來的你，3月9日，生日快樂啊文傑！

對不起，第一個生日沒法跟你一起過，請原諒我。如果可以，就讓我在你接下來的生日中，一直陪著你，以作補償吧。你有想念我嗎？希望有吧，因為我這個時候必定晚晚想念你。還未到來的1月和2月，不知道會發生什麼事呢？你害怕我會被架仔溝，忘記你，我又何嘗不害怕你被港女誘惑，不再喜歡我？我害怕失去你，因為你很重要，因為跟你在一起很開心，因為你對我很好，因為你和我一樣很傻，因為你很容易笑。你有感覺到嗎？我真的好喜歡你，可惜你好像總是感覺不到似的，以為我會離開你，忘記你。真的好傻呀，不要怕，好嗎？

遇上你是我今年最快樂的事，因為我今年獨自承受了不少痛苦。但當你知道我的痛苦後，你說如果有時光機，會回到我傷心的時候，更早地認識我，好讓我不必孤單一人。聽到你這麼說，我真的很感動，眼淚是不會說謊的。雖然這個世界沒有時光機，我無法更早地跟你相遇，但我們的生命卻注定了在那一天互相交織。我會永遠記著11月24日，就因為你問我借手機，我生活的一切一切都不再相同了。我想跟你說，其實遇上你不是我今年最快樂的事，是我二十一年來最幸福的事，沒有誇大其詞，也不是說謊，這句話是我最真實的感受。要是親口跟你說，你一定會笑我太誇張，有點懷疑吧？所以只好用文字告訴你，我最真實的想法。

老實說，我很羨慕你跟媽媽的關係這麼好，但我知道那絕對不是自己能擁有的幸福。不過你在看過我的畫後，說很心痛。我一直在等著說這句話的人，一直在等可以接納我的人，一直等著那個能從我的畫中看出我痛苦的人。我找到了，是你呀，是你令我再一次感到被愛和幸福。是你把我從地獄中拉了回來，並成為我新世界的一部分。

我一直以來相信，這世界上沒有比最純粹的愛更美好的事物，謝謝你令我能夠體會到這最美妙的幸福。謝謝你，讓我見證了天國是真正存在的。今生今世，沒可能再遇到另一個只是出了一天街就一拍即合，互相愛著，也覺得大家都適合彼此的人了。

那天，你牽起我的手時，心中那到現在還說不出來的感覺，很感激是由你給予了我。

別忘了我們的約定啊，下輩子還要當我的樹，我一定會找到你，抱著你的。

生日快樂，我愛你。

寶儀❤️❤️

btw聽晚應該結局

我睇完封信，就去開「禮物」嘅資料夾。

入面係一幅油畫嘅圖檔。

畫入面以白黃色為背景，一男一女分別拖住一個小朋友。個女仔就係bobo，男仔嘅笑容栩栩如生，應該就係文傑。

而佢地嘅小朋友，相信就係月晨同月曦。

四個人笑得好甜，天使喺佢地身邊飛舞，守護依家人。

幅畫嘅標題係：「我們的未來」。

當我諗起bobo喺畫展嘅作品係幾咁血腥同絕望，就更加難以相信依幅畫係出自同一個畫家嘅手。

對佢嚟講，同文傑一齊，真係幸福到同上咗天堂一模一樣。

但bobo最後，被逐出咗伊甸園。

bobo嘅世界的而且確因為文傑，變得從此唔再一樣。

佢地一齊嘅時候，bobo實在過於幸福，但過量嘅幸福只會令分手後嘅痛苦倍增。

尋常嘅一日，因為有文傑喺身邊而變成天堂。

但尋常嘅一日，因為文傑已經離開而變成地獄。

太愛一個人嘅結果，令自我毀滅變成最甜蜜嘅禁果。

不過既然一早已經被逐出伊甸園，接受自我摧毀嘅引誘又有咩唔得？

反正無論做咩，都已經翻唔到轉頭。

越幸福 失落越大

愈失落，亦證明曾經真係好幸福

金仔形容啲畫形容得好好，好有畫面

做緊啦

睇到好sad

恐怖體驗嘅主角

啱啱先知原來係前傳 而家j番

文傑會唔會就係 我住果到有唔妥 主角既老豆

連登啱啱開頭兩日我改左呢個名
改完而家想改番已經比人用左

11月24日。。。

多謝

都正常嘅

明明第一句已經唔同

時間性唔啱，兩邊無直接關係 純粹廢事諗名

改變一生

點解會呢個日期既

尻up

佢自殺，係啱定錯？我唔識判斷。

作為正常人，我地可以相信自己日後會有個更好嘅伴侶，懷抱住希望咁捱落去，被逼接受多一道傷痕嘅自己。

但如果bobo無辦法相信未來嘅可能性，又憑咩覺得佢係懦弱？

未來會更好，真係咁咩？

起碼喺我第一個客人眼中，佢認為自己無可能再搵到一個更好嘅男人，佢無辦法相信未來會更好，所以先真係實行自我毀滅。

而未來會唔會更好，亦永遠只係個問題，因為bobo已經無未來去驗證答案。

雖然無未來，但起碼，佢唔會再痛苦。

就算我可以承受，我可以捱落去，都唔代表佢可以承受。

更何況我本來就捱唔到落去，我仲生存，只係因為家姐嘅詛咒。

諗清楚，以後要點樣面對搵我寫遺書嘅客人。

然後，補寫bobo嘅遺書，為第一個客人嘅故事畫上句號。

係文啊

寫完遺書後，我就聯絡同一個畫展嘅其他畫家，想睇下邊個同bobo熟啲，從而搵到文傑嘅聯絡方法，將封遺書交俾佢。

搵咗幾個人之後，終於有一個係bobo嘅朋友。

個畫家叫曾兆瀅，同bobo同校同系。

「你叫我Katraine或者阿瀅都得。」

「你好，我叫阿金，係bobo封遺書嘅代筆，有啲野想問你。」

「遺書⋯⋯代筆？」電話對面把聲有少少錯愕。

「係，我想問吓你知唔知點可以搵到——」

我都未講完，阿瀅就一野爆發轟咗落我耳仔度：「我屌你老母！！！！！！！！！點撚解你明知佢會自殺都唔阻止佢呀！！！！！！！！！！！」

耳膜差啲穿。

嘟——嘟——

仲cut埋線⋯⋯唉，都無辦法嘅。

作為普通人，聽到重要嘅人要自殺，第一個反應都係叫佢：「唔好呀你。」

而知道有另一個人無阻止自殺者嘅行動，會對我破口大罵都好正常。

但我嘅職業唔係阻止人自殺，我唔係天使，我唔係阿文。

我係遺書代筆。

bobo最後嘅心意，唔可以就咁歸於虛無。

要幫佢傳達，依個係我嘅責任。

方便大家一次過追
送上紙言LINK一條︰

完啦？

「我知道你可能還很生氣，但我必須要把她的遺書交給文傑。如果你知道他的聯絡方法，請告訴我。抱歉，我沒能力阻止她自殺，我只有能力替她寫一封遺書，交到那個人手中。」

我估就算block我電話，都未block到我wtsapp，因為我未搵佢。於是第一個訊息就單刀直入講我想講嘅野。

至於之後佢會block我定覆我，已經唔係我可以控制嘅事。

喺等阿瀅覆我嘅期間，我繼續打電話俾其他畫家，但係睇嚟都同bobo唔太熟。

所有希望，都落喺曾兆瀅身上。

我望住手機，等佢落咗啖氣之後嘅回覆。

站得愈高，跌得愈痛

仲有，點解係11月24

尻吹

叮叮。

手機響起。

「對不起，我太激動。」

「那是沒辦法的事。」

「我只有他ig。」阿瀅將一個用戶名腥俾我。

「已經足夠，謝謝你。」

阿瀅嘅名下面顯示出一次又一次嘅「輸入中⋯⋯」但隔咗好幾分鐘都仍然未有訊息傳過嚟，我諗佢應該係打完又刪除、打完又刪除。

過咗一陣，終於有一句：「不，應該是我要謝謝你。」

「為什麼？」

「因為你接受了想自殺的她，讓她解脫了。她一直一直都很痛苦，我知道的。她爸爸走了後，跟媽媽關係不好，變得對生活的一切失去熱情，到街上吃飯時也不笑了。唯獨每次去買畫筆和顏料時，她還會微笑一下，而且會把畫畫的過程po上ig。」

我應該接受想自殺嘅佢，但我當時做唔到。唔好多謝我⋯⋯我應該講對唔住先啱⋯⋯

阿瀅好落力咁打字，我亦會回應單字表示我喺度睇緊。

「認識了文傑後，她不買畫具時也會笑得很開懷。以前就算有男朋友，bobo都很少笑成那個樣子。ig上也愈來愈多畫畫以外的生活照，每張都掛著笑臉呢。她啊⋯⋯真的好愛好愛文傑這個男人，總是說她回來香港後，她可以去接他放工，兩個人做飯，到畢業那天跟文傑拍多好多照，一起去bbq唱k，還要到很多很多地方去。又說跟他結婚時要找我當伴娘，連孩子的名字都改好了，說以後要讓他們認我做契娘。她整個人都因為文傑而重生了，天天都像有粉紅色的氛圍擁抱著她。看到她甜甜的樣子，就會想，你終於找到自己的伊甸園，由衷地替她開心。」

「嗯。」

「但為什麼⋯⋯他們走不下去呢？」

點解，我同靜思行唔到落去呢？

「抱歉⋯⋯我不知道。」

「分手時她還在日本，天天打來哭，我卻沒能為她做什麼。雖然特地飛去找她，跟她玩了幾天，但我發現她有點不同了。她已經⋯⋯連買畫具時都不會笑⋯⋯ig上連書畫的照片也沒再放了。我以為那只是短期的問題，就跟她說，早晚會好的，時間會治好你的。而我也真心相信沒什麼是時間治不好的，不過再好的特效藥，也有不適合的體質⋯⋯我們也許把時間看成仙丹，但總忘了有些人可能對仙丹過敏。」

或者bobo就係依種體質，時間無令佢忘記痛苦，反而成為佢思考自殺嘅同伴。

嗰陣阿瀅知道bobo日日聽啲唔開心嘅歌，於是特登搵咗首歌送俾佢。

係蘇打綠嘅〈下雨的夜晚〉。

他用他遺忘的本能走了那麼遠
一直到今天 你還 為他紀念
你用慢半拍的腳步 走得那麼累
一直到今天 他都 沒有察覺
心疼你 不懂告別 讓過往 不斷上演
記憶的上空 倔強地盤旋著 那一天
下雨的夜晚 你的心整個都摔碎了
讓雨水靜靜掩護你的眼淚
我不會問 不會說 你太傻了一點
濕透了 我會在這裡陪著你

像一個演員 把悲傷當作是排練
白天被馴服 夜晚卻更劇烈
像一片落葉 墜落前枯黃的紛飛
情緒越沉重 就越貼近地面
心疼你 不肯停歇 離不開 固執欲絕
謊言容易懂 真相卻總難以去面對
下雨的夜晚 你的心整個都摔碎了
讓雨水靜靜掩護你的眼淚
我不會問 不會說 你太傻了一點
濕透了 我會在這裡

放晴的夜晚 你的心終於悄悄睡了
讓月光靜靜蒸發你的眼淚
誰都別問 都別勸 你要聰明一點
雨停了 我還在這裡
受傷了 誰都會哭泣
哭完了 別否定過去
快樂的 美好的 都還在這裡 等著你

「但她的心，終究是沒有放晴⋯⋯」

「回來香港後，她還是一直沒笑。就算是我送了她一直很想要的128色顏料套裝，她說謝謝我時，還是沒法笑出來。然後就開始跟我談論自殺的問題，問我If I die，will he cry？我卻本能反應地阻止她，但我除了阻止她，說一切會好起來，又能做什麼呢？文傑不會回來了，而bobo也沒法變回被幸福包圍的那個bobo了。我討厭阻止她自殺的自己，但我卻不得不阻止她，可是我明明知道她活得多痛苦⋯⋯」

「聽到朋友想自殺，會阻止是當然的。」

「那個時候⋯⋯要是我能說⋯⋯真要自殺時記得打電話給我，我請你吃最後一餐⋯⋯就好了⋯⋯起碼我不用透過報章才知道她的死訊呢⋯⋯那麼我就能在最後的時間陪著她了⋯⋯」

「節哀。」

「嗯。抱歉，罵了你。謝謝你替她寫遺書，謝謝你。」

「不客氣。」

我諗咗一陣，決定講一句唔負責任嘅猜測。

「bobo自殺並不是衝動而做的，但她曾經想過立即自殺。她把刀放在手腕的時候，是你的wtsapp阻止了她。」

隔咗好耐，對面都無打字。

一段錄音腥過嚟。

哭喊嘅抽搐同雜亂嘅呼吸聲，過咗幾秒，阿瀅問：「⋯⋯係⋯⋯係咪真架？」

或者只係一個大話，又或者真係曾經發生過。

bobo無講，所以兩個可能性都有機會係真實。

但即使係大話都好，我都想令阿瀅相信依件事發生過。

「真嘅。佢話好多謝你，陪咗佢咁耐。」

然後佢就無再覆我，可能因為喊緊。

「謝謝你。」

依句多謝，已經係隔咗好耐之後，阿瀅同我講嘅最後一句說話。

起左雞皮..
呢度好感動

我喺ig搵到文傑之後，由於嗰陣未有direct message嘅功能，所以我直接喺佢最新張相度留言。好彩佢個帳號公開。

「你好，我是bobo姚寶儀的遺書代筆，有事找你，請聯絡我。」

我留低埋自己嘅聯絡電話，但依個留言好快被文傑delete咗。

電話響起。

「喂你好，我係阿金。我個客人想我俾封遺書你，請問你幾時方便同我見面？」

第一個客人嘅一切，終於要迎接終點站。

我同文傑喺地鐵站見面，佢係一個幾似余文樂嘅靚仔，高我半個頭。

「你就係文傑？」

「係。你就係⋯⋯阿金？真係有人幫人寫遺書架？」

佢嘅表情上睇唔出絲毫嘅悲傷。

「你知道bobo自殺死咗未？」

微微低頭，視線望向地面：「知。」

我拎出遺書，交俾文傑，準備轉身走。

「等等。」

「嗯？」

「我睇完之後，俾翻你，你可唔可以等我一陣？」

「好，但點解你自己唔keep？」

佢皺一皺眉：「因為⋯⋯太沈重⋯⋯」

文傑拎出遺書，開始睇。

「本來我應該叫bobo抄一次，但因為我嘅疏忽失職，令佢未抄就自殺，好對唔住。」遺書上始終唔係bobo寫嘅字。

「唔緊要。」文傑一字一句咁睇，眼眶微微泛紅，揸信紙嘅手輕輕抖震。

最後，佢嘆咗口氣，將封遺書放翻入信封，還俾我。

「多謝你。我知道佢嘅心意喇。」

「你介唔介意我問你一個問題？」

「嗯，問啦。」

我本來想問，佢同bobo分手嘅真相。

但真相係點，仲要咩？

「你愛唔愛bobo？」

文傑深深吸咗一口氣。

「愛過。」

「如果佢仲在生，你會唔會同佢喺翻埋一齊？」

一班地鐵埋站，發出「叮噹」嘅開門聲。

「唔會。佢自殺，我會遺憾，會內疚，但我無心痛。」

人潮喺我地身旁經過。

「我無估到佢咁愛我⋯⋯愛到因爲無咗我而去死。但問題係，我已經唔愛佢。」

「你對佢已經無哂感覺？」

「有，但係一種⋯⋯虛無飄渺嘅感覺⋯⋯已經唔係愛。」

If I die, will he cry？

No, he won't.

為唔愛自己嘅人而死，換唔到一滴眼淚。

係，或者可以令對方遺憾、唔安樂、內疚，但可以持續幾耐？

文傑泛紅嘅雙眼回復正常，只係唔夠一分鐘嘅事。

「唔愛就係唔愛，就算佢自殺，都唔會改變到。」

非常冷血而無情，但現實永遠都係咁殘酷。

我忍唔住自問：If I die, will she cry？

靜思，你會唔會為我喊？定係眼紅一分鐘，然後一切又回復正常？

又有一班地鐵埋站，站內廣播喺沈默嘅我同文傑之間迴響。

「如果無咩野，我走先喇，約咗女朋友。」

叮噹。

「無架喇。」

「好，咁bye bye喇。多謝你幫佢將最後嘅心意講俾我聽。」

最後機會，我係咪應該問佢，分手嘅真相？

我向文傑揮手，佢轉身，我又準備伸出手想叫停佢。

好沉重呀金仔

點解可以話變就變

但係迎面走嚟嘅一個身影，令我嘅手掌喺半空凍結。

「你喺度嘅？」

「Surprise！係咪無諗過我會特登嚟接你呢～我係一百分女友！」長長嘅黑髮飄動，個女仔攬住咗文傑嘅手臂。

「好啦比一百分你，滿分一千。呀呀呀！」

個女仔咬咗文傑隻手一啖。

我望一望自己，再無牙印嘅右手。

「做咩嚟呀啱啱？」

「有個朋友俾啲野我啫。」文傑作勢要指過嚟依邊，我即刻轉身，邁步離開。

我嘅呼吸變得急促，眼淚不受控制咁隨我一步一步向前而掉落到地面，好似喺森林中為防止盪失路而留低嘅記號，但我知道自己絕對唔可以跟住記號翻轉頭。

愛嘅牙印，已經唔再屬於我。

If I die, will she cry？

No, she won't.

依幾段文 好heavy

聽歌有感

當係依段嘅概念圖

屌你啊金仔

是沒有救贖的悲劇喔

係囉我都想知

無法

快點強姦我

仆街
唔撚係靜思呀 #:
不如一齊去死啦我地
話說金仔你啲日子 又9號又24號
中到應一應囉 so sad

真係尻吹，吉中你唔好意思

我一個人坐喺回程嘅地鐵入面，耷低頭，十指交握頂住額頭。

視線好模糊，好似喺海底擘大眼睇野咁。

咩都睇唔清楚，咩都唔想睇清楚。

但點解，偏偏啱啱要俾我睇得咁清楚，靜思幸福嘅笑容。

過咗咁耐，心仍然會痛。

「咩呀，都話架車拎咗去整吖嘛，而家咪搭緊地鐵翻嚟囉。呀仆街喇，上錯方向！」

下一站上環，左邊嘅車門將會打開。

我聽到就到站，企起身，行去車門側邊。

傻啦 只係覺得邊有咁岩得咁橋

好痛呀金仔
好想同金仔一齊喊

睇到佢唔再因為自己而幸福笑
係一件既痛苦又快樂嘅事

屌阿 點解要係佢
點解阿！！！！！

愛佢，咁佢有幸福，咪祝福佢
唔愛佢，咁佢幸唔幸福都會事不關己

係囉點解呢

一張紙巾遞到我低頭嘅面前，我向對方點點頭表示唔該，但側開面費事畀對方見到我個喊樣。

拎咗紙巾之後，我即刻打開佢抹面。

「哎呀等等啦，我啱啱俾紙巾人呀。點話？搞自殺專題？我記低囉，搞哂手頭上啲專題就搞依個啦。幾時加我人工？嗱為興趣還為興趣，有人工加都會開心家嘛！吓？減？點解呀點解呀點解呀點解呀？」

條友把口係咪裝咗機關槍？煩膠到咁都有唧？

叮噹。

到站，我同嗰個女仔一齊落車，佢向左行，我向右行。

「得喇得喇，而家去搭啱方向嗰條線，單料等我翻嚟跟啦。」

終於耳根清淨。

Bobo 同金仔好慘啊

估唔到咁有緣

紙巾女仔又係miki？

翻屋企之前，我買咗個火機，然後求其喺垃圾房執咗個藍罐曲奇嘅鐵罐，去樓下個公園。

我將bobo嘅遺書睇咗一次。

可惜，紙上始終只有我嘅筆跡。

第一個客人又好，第一段戀愛又好，通通帶住遺憾結束。

給文傑：

這是我寫給你的最後一封信了，因為這是封遺書。你相信平行時空嗎？我這陣子很想相信這個世界真的存在平行時空。聽說平行時空成千上萬，有些時空中我跟你鐵定是無緣相遇吧？但當中也一定存在著那麼一個，我們白頭到老的時空，每每想到這裡，我就有勇氣生存多一秒。

在那𥚃，我早上起床後會吻你的額頭，然後去做早飯給你吃。我們會一起站在鏡前刷牙，然後換衣服上班。我會在巴士上黏著你，目送你走進公司。我們工作，而周不時偷點時間和對方wtsapp。明明都是微不足道的小事，但一想到是跟你一起做，一切都變得甜甜的，如此簡單便能幸福。在那個時空，我把一邊耳筒給你，一起聽喜歡的歌，反正我們聽歌的口味那麼相近嘛。我們看電影，到緊張的時候就捉緊對方的手，在戲院製造噪音，接著被其他觀眾罵，我們就一起道歉。在那邊，我跟你都記得帶紙巾，那麼電影多感人都能幫對方擦眼淚了。我們回家，在廚房做飯，一起洗澡，晚上你會抱著我睡。我每晚都一定會睡得很甜，也一定會微笑著，因為有你抱著我，在我身邊。儲夠錢就去旅行，去很多很多地方，然後每個地方都要跟你拍即影即有。對了，那個時空中我們還會bbq和唱k，一起看星星、去沙灘游泳，去動物園去迪士尼去美食博覽去書展！

在那𥚃，我exchange回來後，你會在機場等我，我們會有重逢的一吻。我們會合演童話故事的結局，幸福快樂地生活下去。

然而每值想到最美好的瞬間，當我幾乎可以微笑時，我才發現自己所在的這個時空中，你已經不會回來我身邊了。說實的，看著你把我的照片一張張刪除，我的心就像每天被割一刀，痛得我除了流眼淚外什麼都做不到。還有看到你的新歡時，也很生氣，但氣到最後還是只有眼淚，我沒法氣你太久，可能因為真的喜歡你吧？就算全世界說你有另一個在先，我也會相信是我逼得你太緊而推開了你，錯的人是我，對不起。很傻吧？這就是姚寶儀呀，我就是這麼傻了，但這個傻傻的我，起碼曾經是你最愛的我，那麼傻一點也沒關係吧。我不知道你近來過得怎麼樣，但一定很幸福的，我多多少少能感受到。

每次想到在某一個時空中，我們能白頭到老，手牽手走到今生的彼岸，就會覺得一生無憾了。你記得嗎？我們約好了下輩子再見的，所以就算一起面對死亡，還是很快能再找到對方的。可惜我這輩子沒有福份再跟你在一起了，所以抱歉呀，你能容許我任性地把希望放在下一世嗎？

希望下一世，你會是我的樹，那麼我就能一直一直攬實你了。到時，一定要讓我找到你啊。

對不起，這一世不會再見了。

我就先走一步，成為樹熊了。

bobo

屌

屌你金仔
硬係要咁撚多巧合

笑看人生青

遺書故就係靠巧合串出嚟

睇到一齊沖涼果句內心屌左出黎，腦裡面浮現左句現充去死！

跟住先突然發覺bobo已經死左

多巧合都好吖，更容易令人感覺到命運既存在
遞過紙巾比金仔嘅人到最後成為左金仔願意為佢死既人

其實好想有戲有畫面

火焰將遺書嘅內容焚化，我衷心希望我嘅道歉可以隨住升向天空嘅白煙，抵達第一個客人嘅靈魂所在。

並唔係乞求原諒，只係想以自己嘅方式道歉同補償。

「bobo，對唔住。」

我向虛空道歉，為自己嘅失職道歉。

靜思

翻到屋企，打開大門，空無一人嘅單位冷冷清清咁迎接我，連招呼都唔想同我打。

算，都慣咗。

我諗住將個火機放去床頭邊嘅一個有蓋小盒，打開之後，我呆一呆。

永遠記住我一扭就中你想要嗰隻！

百變怪版嘅on9比卡照，靜靜喺盒中等住我。

我拎佢出嚟，上鏈，睇住佢喺枱上面兀吓兀吓咁行，終於忍唔住喊咗出嚟。

用盡我嘅全力，為一段已經逝去嘅愛情喊，有咁大聲喊咁大聲，有幾多眼淚就流幾多眼淚。

窗外隨風飛揚嘅紙碎，飄入我枱面，喺喊到無力嘅我面前徐徐落下。

我伏喺枱面靜靜入睡，將自己嘅情感一點一滴清空。

我發咗個夢，夢入面嘅靜思好開心咁同文傑拖住手離我而去。

我釋懷咁笑咗出嚟，雖然面上仍然係擦唔走嘅眼淚。

祝你幸福。

我好幸福呀。

咁就好，知道你幸福，我就消失。

我向遠去嘅二人揮手。

叮叮。手機嘅響聲將我嘅意識由夢境拉翻嚟現實，擘大眼嘅時候，枱面嘅遺書紙屑已經唔知飄咗去邊。

我抹乾自己嘅眼淚，望向手機，係一個未見過嘅號碼。

「hi」

第二個客人。

我拎起手機，深呼吸，㩒入wtsapp回覆對方。

「你好，我係阿金。」

是咁的，我嘅職業係幫想自殺嘅人寫遺書，有咩幫到你？

完

完左喇

片尾曲

Final song from 寶儀 to 文傑

I believe 誰亦有動過真心
竟然可 留下結局最傷心
I believe 誰亦有為愛犧牲
是否就能 能令你做最開心

從來沒怪你 要你講對不起
曾話過記憶尚存一天 一天都相信你

殘餘的痛就算幾痛 寧願不躲
我很掛念你 難度會沒信心生火
遺留的痛讓我好過 來認定愛得沒有錯
我用心哼的歌
一樣是情歌
這天空如何掉低我

I believe 誰亦有動過真心
竟然可 留下結局最傷心
I believe 誰亦有為愛犧牲
是否就能 能令你做最開心

從來沒怪你 要你講對不起
曾話過記憶尚存一天 一天都相信你

殘餘的痛就算幾痛 寧願不躲
我很掛念你 難度會沒信心生火
遺留的痛讓我好過 來認定愛得沒有錯
我用心哼的歌
一樣是情歌
這天空如何掉低我

我要記得你我愉快經過
然後不必再記什麼
記不得苦水都飲過
無謂讓我都害怕我
誰敢講傷得比你多

殘餘的痛就算幾痛 寧願不躲
我很掛念你 難度會沒信心生火
遺留的痛讓我好過 來認定愛得沒有錯
我用心哼的歌

一樣是情歌

這天空如何掉低我

這張嘴為何未親我

金仔你寫嘢係唔係對A0嘅威力細啲

基本上係架
睇吓上唔上到250正評，我出個片尾彩蛋等大家有翻些少希望

乖啦唔好sad

我寫嘅野對幸福嘅人係0傷害

一直睇標題以為翻炒 原來係新故
多謝遣書呢個故 改變咗我唔鍾意睇書嘅習慣 仲特登去書局買實體書睇埋完整結局
Btw唔知有冇機會miki做續集

狂出文表示攰要訓lu
希望起身見到有人打吓感想啦
多謝大家嘅支持
下次唔知幾時先再見
我都係時候專心做吓論文喇
fb會一個星期po一次有獎問答活動
記得幫手share有機會拎到簽名書～

做金庸的男人就此同大家別過
有緣再見

點解個個以為翻炒

好撚sad

最後用i believe真係

一次過追哂 最後金仔一句if I die will she cry 跟住就見到靜思好開心同第二個一齊 好sad
故事情節入面好有真實感 感覺身同感受

真實感

嗚呀

本身追曬成篇勁sad
睇到張圖即刻唔爭氣咁笑咗

真係有 係咪佢送架

睇到喊了

看到作者的ig，感覺好像最後一次看到你的故事。
你那一句有緣再見真的很玄..

睇完ending真係...你一定一定要寫更多好既故事！！！！！！！！！

未打完**

睇完之後覺得世間上真係好多巧合既事，遺書故無論係前傳定正傳都好好睇！ 最重要既係睇完個故事會有好深刻既感覺，真係會令人反思令你去思考。
我個人認為呢個故事令我最大感觸係因為所有事都都好真實，感覺好似已經唔係一個故事，而係的確真實地存在過。記得作者講過係有參考身邊人既故事（好似係）！呢個係遺書故最出色既地方！最後最後簡單一句！ 加油，多謝你。

眼淚控制唔到

睇到去金仔同靜思分手嗰段完全失守

終於完左
完得沉重而且有意思
邊度有得賣正傳？

有冇計劃電影化

好sad

靜思同文傑

「屌你老味係咪玩野呀！」如果第一次聽倒佢咁回答，我一定屌柒佢，事實上，我的確屌柒左第一個咁答我嘅人⋯⋯

比呢個前傳搞到我又再睇多次遺書故

再留過名
一路睇一路回憶返 曾經另一半都係個好似文傑咁既人
最後都係分開左 或者佢都接受唔到咁樣既我我
睇到寶儀寫個封信 同我個情況完完全全一模一樣
痛到入心入肺 但竟然一滴眼淚都流唔出 唔知係咪已經痛到無哂感覺 唉

痛到盡頭就無眼淚～

睇咗幾多次

係呀

少少姐

乖啦

無呀

書店有
最穩陣應該係誠品

唔好喊啦

過獎喇，我都多謝你支持我

寫到喊了

你估下

我見有YouTuber 拍左第一章出呢

社工姐姐同miki

僅此一集

以為重po
好彩都有禁入黎睇
沉重中

又以為重po

一次過睇哂前傳同正傳
點解可以咁好睇

金仔 我再翻睇緊遺書故
睇到冬姐嗰度真係好心酸

大家都覺得冬姐個段最感人

啱啱睇到Bobo同文傑對未出世仔女起恐怖體驗出現

無關係架冷靜啲

可能係我地亞洲人始終少對家人(尤其係父母)表達內心嘅愛意同感激
睇到依一段都會特別感觸
因為我地每一位父母嘅偉大都不亞於冬姐
偏偏我地都係到失去時先珍惜

書都買埋 留名

你又啱

多謝你呀～

但係已經完故喇喎

說好的250正皮片尾彩蛋

「我翻嚟喇。」

「你翻嚟喇？」

miki一跳一跳咁彈出嚟，佢今日睇嚟心情好好。

呀，其實由我地同居開始佢心情就無差過。

但日日都咁開心，幾好吖。

「喂喂喂，我考吓你。如果兩個唔識嘅人，連續遇到三次係咩呀？」

「蟻多嬲死象。」

「頂！唔係呀！你咪喺度九唔搭八啦！第一次係偶然，第二次係必然，第三次係命中注定呀！」

「你又睇咩劇學對白？」

「哈哈！〈命中注定我愛你〉呀！」

miki好開心咁攬到我實一實。

都唔知個傻妹無啦啦諗起啲乜，算，佢開心就得。

「係喇係喇，命中注定我愛你呀。」

。。。。。。。。。。。。。。。。。。

真係完

蟻都出埋

睇完仲sad
Miki

事關個post好撚正

點解呀 幾sweet丫

係句屌你老母 特別真心

咁金仔 係唔係姐係 冇事呀

唔明
佢地同居係事發前嘅一小段幸福時間

sorr9y上次睇完你個故，加埋屋企有個親人走左一年，然後又諗起之前個ex一野爆發左情緒

BTW有機會既話想搵你簽返個名，支持你呀

唔洗sorr9y
好呀～

Miki
彩蛋more

金仔多謝你，遺書同恐怖體驗都好好睇

彩蛋好sweet呀 more

靜思個新男朋友係咪文傑

金仔
我係舊登個時已經有追遺書估 個時cd rom無得留言
而家終於可以留番 真係好好睇呀你個故
上年睇既時候我仲同緊個ex一齊 因為我叫佢睇 佢都好鍾意遺書故
到今年我地已經分開左 唔知佢會唔會都睇到呢個前傳呢
Btw你寫既故真係好好睇！加油

想問恐怖體驗係咪仲未完架
我見紙言去到打完乒乓波就冇交代登出左未 而且見唔到全文完

彩蛋好甜
不過希望more

molamola

多謝你睇哂兩個故

sweet少少夠，唔係會糖尿

寫得好明顯啦

多謝你，希望佢睇到

會出書，書入面有大結局

復活蛋嚟～
無喇sorry

真 大概幾時出？

hi

可能5至6月卦～

Same here
就連分手嘅對白都大致相同
我都係唔知真相
究竟係 她開始厭倦我唔再識得同我相處先
定還時 她早有了現在那個？
我諗我永遠都唔會知
就算知 文中已經講左那句
真相重要咩？

但奇怪嘅係
我都一樣心痛到極致 很想哭
可奈 我一點一滴淚水再也掉不出來
很多謝作者寫了這個前傳出來
令我如今明白 曾經痛得要命的回憶
有甜蜜的 有痛恨的
現在已經沒法再令我流淚
也許 我還會想 但影響力已不像再初那麼深

呢個post 好多回憶
呢個故介紹左比好多朋友睇 好評
加油 期待你新作

我有買你本書
我喺第一個case已經開始追
反而最感動我唔係冬姐，而係第一個墮胎case嗰時真係睇到喊出嚟
小小世界嗰幕

可能我本身對墮胎呢件事極反感，直至見到你用呢個手法寫出嚟我嘅投入感好高
我覺得墮胎係會有相當大嘅代價，因為阻止左一個靈魂重生，罪孽等同殺人

反而前傳就算寫實，始終係一貫嘅愛情故事作引子，相對冇咁吸引，不過我都有追哂

點都好，多謝你寫左個fucking high juice嘅故事俾讀者，我會期待miki唔知存唔存在嘅續集架

痛到盡頭就無眼淚了

記得叫佢地買書支持下小弟
唔好期待先有驚喜

多謝你咁過獎
有無續集都係睇緣份

正傳讀者留名
好正

是咁的岩岩有人電話推薦我睇👻

感謝～

咁誇張

好好睇

是咁的，我希望你會寫埋Miki嘅故事

感謝你呀～

想睇miki做乜

以金仔身份寫落去

啱啊

唔明

書最後咪話miki幫人寫遺書嘅 咁miki咪可以繼承金仔職業

哦！睇下點～小弟近排腦閉塞

咁等你腦筋通返先

希望通得翻

係咪應該睇完正傳先睇依個?

飲白蘭士雞精

睇完正傳先到前傳會好啲，我個人推薦

得架咩

唔知㗎，可能加啲信念就得，心理作用

對比返依家，感觸良多

安慰作用

你指依家嘅咩

由一開頭追你個故，到今時今日，同春天一樣，霧氣返曬黎

推

咁你去「自慰」啦
利申：自我安慰

前度exact7ly同我講過一樣既野

係紙言睇返正篇
上連登search下點知遇到呢個外傳
個心好噏
感情既野 淡左 追究 分手 求饒
好似變左必然定律咁
希望自己對愛情仍然有希望
希望呢份希望繼續存在

可能大家分手時講嘅都大同小異

做人無希望無期待無等待，會更加開心，因為生活嘅一切都會變成驚喜

以前係高登有追你個故 不過忙得濟追追下停左
而家睇呢篇前傳好感觸。。
有時候真係可以話走就走，睇你愛得幾深...
愛得深既一方，就好似BOBO咁，另一方，就會好似佢男朋友咁。
我兩種角色都做過，因為重傷過一次，令我對愛情失去信心，失去投入，導致我變成BOBO男朋友咁。

Btw皮已正

有道理 亦避免令自己將任何野當成奉旨

金仔又係我
依家先睇你個故因爲前排唔得閒
我嗰棵樹以前都問過我係咪屬樹熊因爲我成日攬住佢
唔知以後仲有無機會攬
睇到樹熊同樹喊到收唔到聲

上年睇呢個故既時候咁岩心情好差
真係想自殺
好彩冇死到 死左睇唔到
咁快又一年
我買左實體書支持你呀金仔

又搞到我覺得愛情好恐怖

岩岩追完 好sad 但亦都好期待下一個故

希望你快啲搵翻個令你有信心嘅人啦

此乃生存開心法

sor呀整喊你
呵翻

多謝你呀～
比個生存目標自己，就係等我出故

睇翻金仔miki正傳中和翻

唔好期待啦～唔妥故已經無人睇

Thanks

有睇囉衰鬼

咪係囉

一直以為重post入一入黎又㩒返出去
好彩最後因爲好奇咁多正評留意到係前轉咋
一路睇眼淚自己流出黎
失去最愛真係好難過
曾經自己好似bobo咁冇哂靈魂每日淨係識喊
行去前度屋企樓下以為會見得返
每日飲酒喊同有試過無數次有死嘅諗法
但我冇勇氣 或者係好姊妹嘅說話一次又一次救返我
三年啦依家
慶幸我有命等到咁耐遇到一個俾到幸福我嘅人
但同樣地一切已經變哂
我唔再係以前嘅我
唔再可以咁單純去愛呢個人
畢竟認定左生最愛之後冇人可以取代到

Btw如果可以出電影就好你要寫多啲故俾我地睇呀

多謝呀衰鬼

確定唔妥故有兩個讀者

個個以為重po
希望我仲寫得出啦～
唔好喊喇

出書出兩本就夠

有睇

作者都要架

三名確認

第四個

金仔，有人話想自殺。你幫佢寫封遺書先？

第五個

不了

認得你呀

點會冇人睇呀

又喊到癡咗線

多謝你～

乖啦唔好喊

睇緊本書……頭兩封遺書已經喊……
描寫得好深……

我要睇返啲笑片至得……

你個故都好睇呀（心心心心）

一日時間睇哂本書。

不得不說句……
完全感受你對人性嘅溫柔，
人喺光輝包圍嘅時候，永遠唔會明白傷痛人嘅內心掙扎，
佢哋心中嘅撕裂咆吼，有時只換嚟一句軟弱。

不過，人活著，多多少少內心都經歷頹喪，經歷絕望到死，只不過每個人心裡面都有份自我中心，有時候係，當人越經歷傷痛，越以為明白對方，或會越覺得別人的痛不是一回事。

所謂同理心，唔係我跟你有同樣嘅經歷所以我明白你，而係我願意放低自己，靜心地聆聽你，代入你嘅感受。

感覺金仔好溫柔。
有種……
「我不認識你，但我願意了解你，
我沒有說話技巧，但我願意陪伴你。」
嘅感覺帶出。

講多咗……

我只係想多謝你寫一本咁好嘅書。

長感想呀 多謝你
其實金仔沒那麼好，說到底也是見死不救呢

係呀，所以我在說你呀

我會怕醜: